<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="yoga_practice">Yoga Pratiği</string>
    <string name="detailed_exercises">Detaylı\nEgzersizler</string>
    <string name="settings">Ayarlar</string>
    <string name="questions_about_yoga">Yogayla İlgili Sorular</string>
    <string name="what_is_asana_translation_and_interpretation">Asana Nedir: Çeviri ve Yorumlama\n</string>
    <string name="title_second">Asana, Sanskritçe\'de "istikrarlı vücut pozisyonu" anlamına gelir. Bu tür pozisyonlar vücudun çeşitli sistemlerini etkinleştirir ve her hücreyi enerjiyle doldurur.\nÖnemli olan sadece belirli bir pozisyonda durmak değil, aynı zamanda doğru nefes almak da önemlidir. Bu şekilde kalbimiz, iyi bir motor gibi daha aktif bir şekilde çalışır ve organlarımız yeterince oksijen alır. Kontrollü nefes alma, yoga ile jimnastik arasındaki farkı ortaya koyar. Her nefesi ve nefesi fark ederek uygulayıcı, kolayca odaklanmayı ve asanayı sürdürmeyi sağlar. Aynı zamanda yoga yorucu değildir ve antrenmandan sonra kelimenin tam anlamıyla bayılmadan yapmaz sizi.\nHerkes uygulamayı kendisine uyarlayabilir, hatta son olarak okulda fiziksel eğitim yaptıysa bile.\nEğitim aşırı yetenekler ve şişmiş kaslar gerektirmez, ancak düzenli olarak matın üzerine çıkarsanız, gözle görülür değişiklikler olacaktır\n</string>
    <string name="practice_1_1">Yogada kaç asana bulunmaktadır?</string>
    <string name="practice_1_2"><![CDATA[Goraksha\'nın ünlü bir ifadesi vardır: "Farklı canlı varlıkların türleri kadar asana vardır. Shiva, 8.400.000 asanadan bahsetti ve bunları sadece o biliyordu. Bu sayıdan, en önemli ve faydalı olan 84\'ünü seçti. Bu dört - siddha, padma, simha ve bhadra asanalar en iyileridir."\nAsana, üç aşamadan oluşur: pozisyona giriş, tutma ve çıkış. Bir asanada bir süre kalmak önemlidir - bir dakikadan başlayarak. Ancak pratik etkinliğinin etkisi dinamik çalışma sırasında da olacaktır. İlk aşamalarda başlangıçta pozlarının sayısı ve yoğunluğu yerine, pozlarının doğruluğuna dikkat etmek daha iyidir.\nHer asana, tamamen insan doğasından vazgeçme ve orijinal ilahi hareketin tekrarıdır, bu nedenle pozları mümkün olduğunca doğru bir şekilde tutmak önemlidir. Ve daha önce hiç egzersiz yapmadıysanız, ilk kez grup veya bireysel dersler için bir stüdyoya gitmek daha iyidir. Öğretmen size size özgü bir asana seti oluşturabilir ve eğer bir şeyi yanlış yapıyorsanız size söyleyebilir\nAsanalar, her şeyin normal tonik durumda olmasına yardımcı olur - kaslar, eklemler ve organlar. Pozlar farklı etkilere sahiptir:\n\n]]></string>
    <string name="practice_2_1">Yoga egzersizleri: Vücuda ne gibi faydalar sağlar</string>
    <string name="practice_2_2">Ayakta duran asanalar, duruşu düzeltmeye, denge bulmaya ve eklem ve kas esnekliğini geliştirmeye yardımcı olur. Ayakta yoga, gelecekte daha ileri uygulamalar için harika bir temel oluşturur.\nOturan asanalar diz, ayak bileği, kalça veya omurga ağrısından kurtulmanıza yardımcı olabilir. Otururken yoga pozları sizi tam bir gevşeme ve kendinizle diyalog kurmaya hazırlar.\nTers asanalar, stresten uzaklaşmanıza ve dış dünyanın sorunlarından kopmanıza yardımcı olur. Bu pozlar vücudu enerjiyle besler, duygusal denge sağlar ve beyne kan akışını geri getirir.\nEğilmeler omurgayı ve kalça arkasını uzatır, enerji yükü verir, sırtta ağırlık hissini giderir.\nBükülme, kamburluğu ortadan kaldırmaya ve vücudun tam ön kısmını - göğüs, karın, kalça - tonlamaya yardımcı olur. Ayrıca sindirimi düzeltir ve göğsü açar, bu da oksijen dolaşımını artırır.\nDönmeler kelimenin tam anlamıyla omurgayı canlandırır, çünkü intervertebral diskleri besler. Bu tür pozlar iç organların çalışmasını mükemmel şekilde uyarlar.\nSırt üstü asanalar, yoğun bir günün veya hastalığın ardından vücudu yeniden kazanmanıza yardımcı olur. Adet sancısı çeken kadınlar, astım hastaları ve sindirim sorunları yaşayan kişiler için faydalıdır.\n\n</string>
    <string name="practice_3_1">Bir yoga pozu ne kadar süre tutulmalıdır?</string>
    <string name="practice_3_2">Asanalar sabit pozisyonlardır, bu da bir süre hareketsiz ve sakin kalmak daha iyidir, genellikle 30 saniye ile 5 dakika arasında değişir. Her şey eğitim seviyesine ve asananın karmaşıklığına bağlıdır, örneğin Shavasana\'da 15 dakika kadar kalabilirsiniz. Nefes almamayı unutmamak önemlidir, çünkü asanaları tutmanıza yardımcı olur. İlk başta pozunu korumak, duyumlarınıza odaklanmak ve nefesinizi izlemek zor olabilir. Ancak vücut zamanla bu zorlamaya alışacaktır.

</string>
    <string name="practice_4_1">Yoga nasıl sona erer?</string>
    <string name="practice_4_2">Genellikle yoga pratiği tam bir gevşeme ile sona erer - Shavasana, öğrencilerin soluklarını sakinleştirdiği ve tüm endişelerini bıraktığı bir an. Alevlenen düşüncelere yapışmamak önemlidir, ancak sakin bir şekilde birbirinden diğerine akıp gitmelerine izin vermek önemlidir. Rahatlatıcı asanalar duyumlarınıza ve isteklerinize kulak vermenizi öğrettiği için çok önemlidir. Shavasana, pratiğin sonucunu mükemmel bir şekilde pekiştirir, bedenin deneyimi içselleştirmesine ve zihnin fiziksel aktiviteden tam bir gevşemeye geçiş yapmasına yardımcı olur</string>
    <string name="practice_5_1">What is static in yoga?</string>
    <string name="practice_5_2">Statik, bir asanayı uzun süre boyunca tutmaya dayanır. Oysa vinyasa akışı, bir pozdan diğerine dinamik hareket gerektirir, burada uygulayıcılar pozlarını uzun süre boyunca tutmaya çalışırlar. Statik, bedenimizi derinlemesine dinlememizi ve anlamamızı sağlar: bir pozda kalarak içinden çalışmayı, yeni iş vektörleri bulmayı, formu kelimenin tam anlamıyla santim santim anlamamızı öğretir. Aynı zamanda kasları güçlendiririz. Pratik olarak herhangi bir asana statik modda gerçekleştirilebilir - Tadasana\'dan Shirshasana\'ya kadar. Virabhadrasana I ve II, Uttthita Trikonasana, Vrikshasana, statik modda nefes almayı derinlemesine öğrenmek ve bedenin olasılıklarını keşfetmeyi öğrenmek için mükemmel başlangıç yoga pozlarıdır.
</string>
    <string name="asana_instructions">Asana Talimatları</string>
    <string name="asana_1">Tadasana -\ndağ pozisyonu</string>
    <string name="asana_1_title">Dik durun, ayaklar bir arada - başparmaklar ve topuklar birbirine dokunuyor. Dört başlığı sıkın ve diz kapaklarını yukarı çekin. Kasık kemiğini kendinize doğru işaret edin ve karın ve alt kaburgaları içeri çekin. Omuzları hafifçe geri çevirin ve onları aşağı indirin - omuz bıçaklarını takip ederken sanki yere "akıyor" gibi. Eller serbestçe vücuda asılı, parmaklar aşağıya bakıyor. Ayaklar altında destek hissedin ve topuklardan başa kadar tek bir güçlü ip gibi germeye başlayın.</string>
    <string name="asana_1_in">Yaklaşık bir dakika boyunca dik durun, düzenli ve derin nefes alın, her nefeste bir gevşeme dalgası başlatın.</string>
    <string name="asana_1_exit">Çıkış: yavaşça bir sonraki asanaya geçin.</string>
    <string name="asana_2">Vrikshasana\ndağ pozisyonu</string>
    <string name="asana_2_title">Tadasana\'da, sağ dizi bükerek sağ ayağı kaldırın. Ayak parmağını mümkün olduğunca kasığa yakın yerleştirin. Bu mümkün değilse, onu daha aşağıya, bileğe doğru indirin. Dizden kaynaklanan sakatlanma riski açısından diz üzerinde dinlenmek uygun değildir. Ellerinizi yukarı kaldırın veya göğsünüzün önünde namaste yapın. İkinci durumda avuç içi tabanlarını sıkıca bir araya getirin, başparmaklar göğsünüze doğru işaret ederken diğer parmaklar vücuttan uzaklaşır. Destek bacağının dizini yukarı doğru çekerek kalça eğrisini düzeltin: kuyruk kemiğini içeri çekin, göbek deliğini ve alt kaburgaları sıkın. Omuzları aşağı doğru çekin, boyun serbest, baş omurgayı yukarı çeker. -8 nefes döngüsü boyunca kalın. Dengeyi korumak zor geliyorsa, duvara veya sandalyeye yaslanabilir veya ellerinizi belinize koyabilirsiniz. Ayrıca sabit bir noktaya bakmanız önerilir - bu da dengeyi korumaya yardımcı olur.</string>
    <string name="asana_3">Uttthita Trikonasana uzanmış üçgen pozisyonu</string>
    <string name="asana_3_title">Tadasana\'dan sağa bir adım atın, bacaklarınızı yaklaşık bir metre genişliğinde yayın (mesafe bireysel olarak hesaplanır ve kişinin oranlarına bağlıdır). Düz kollar mat ile paralel. Diz kapaklarını hafifçe sıkın, eklemler gevşek olmalıdır. Sağ ayağı mat boyunca ileri doğru çevirin, sol ayağı yaklaşık 45 derecelik bir açıyla içe doğru çevirin. Vücudu sağ elin arkasına getirin ve elin avucunu bacağın üzerine veya bileğe (bir blok kullanabilirsiniz) yerleştirin. Bu hareketi uzatma yoluyla yapın: hem sağ hem de sol yanlar uzatılır, sırt düz kalır. Sol kolunu yukarı doğru uzatın, omuzlar hizalı. Bakışlarınızı sol elin parmak uçlarına yoğunlaştırın. Derin nefes alın ve düzenli uzanmayı hissedin.</string>
    <string name="asana_3_exit">Yavaşça sol elinizi yan çaprazdan uzatmaya doğru uzatın, vücudu düz bir pozisyona geri getirin. Diğer bacak üzerinde tekrarlayın.</string>
    <string name="asana_4">Prasarita Padottanasana geniş açılı ve uzanmış bir pozisyonla</string>
    <string name="asana_4_title">Tadasana ile başlayın. Ayakları yanlara doğru açın, dış ayakların matın kısaltma ile paralel olması ve parmakların hafifçe içe dönük olması gerekir. Nefes verirken kalçayı topuklara göre geri kaydırmadan öne doğru eğilin. Ellerinizi yere veya bloklara koyabilirsiniz. Avuç içlerinizi ayaklar seviyesine veya biraz önlerine koyabilirsiniz. Alternatif olarak, başınızın üstünü yere nazikçe yönlendirmek için ellerinizi dirseklerin içine katlayabilirsiniz. Eğimi derinleştirmek için büyük parmakları yakalayabilir ve dirsekleri yanlara çevirebilirsiniz. Ağırlık ayaklara dağıtıldığında, parmakları aktif olarak yükleyin. Bu, pelviği hizalamaya ve geriye doğru sapmayı önlemeye yardımcı olacaktır. Boyun rahat, omuzları sıkmayın.</string>
    <string name="asana_4_exit">Nefes verirken nazikçe yükselin. Başınız dönüyorsa, ara bir pozisyonda kalabilirsiniz: ellerinizi omuzlarınızın altına yerleştirin ve biraz nefes alın.</string>
    <string name="asana_5">Dandasana\nsopa pozisyonu</string>
    <string name="asana_5_title">Yere oturun ve bacaklarınızı önünüze uzatın. Ayakları bir araya getirin ve parmakları size doğru yönlendirin. Kalçaları geri çekmek için ellerinizi kullanarak kalçaları geri çekin ve siyatik kemiklerini hissedin ve onlardan uzaklaşın. Ellerinizi kalçanızın her iki tarafında parmak uçları yer alacak şekilde yere indirin, avuç içlerini sıkıca yere bastırın. Kalçaları hafifçe içeri doğru çevirerek bacakların pozisyonunu düzeltin. Omurgayı yukarı doğru çekin: kuyruk kemiği ile baş arasında uzandığını hayal edin. En az 1 dakika boyunca kalın, derin ve düzenli nefes alın.</string>
    <string name="asana_6">Vajrasana\nelmas pozisyonu</string>
    <string name="asana_6_title">Dizlerinizin üzerinde diz çökün ve ayaklarınızı bir araya getirin. Yavaşça kalçaları topuklara indirin. Elleriniz avuç içleri tavana bakacak şekilde uyluklarınızda rahatça dinlenir. Sırtınızı düz tutun, geriye düşmeyin. Nefes almaya odaklanın ve vücuttaki duyumları dikkatlice izleyin. Gerilim bölgeleri varsa, gevşetici nefes vererek oraya yönlendirin. Bu pozda en fazla beş dakika kalabilirsiniz. Rahatsızlık birikmediği ve kendinizi rahat hissettiğinizden emin olmak önemlidir.</string>
    <string name="asana_7">Virasana - kahraman pozisyonu</string>
    <string name="asana_7_title">Dizleriniz üzerinde otururken bacaklarınızı kalça genişliğinde açın. Yavaşça kalçayı aşağı doğru indirin, bacakları hafifçe açmak için ellerinizi kullanın. Bu egzersizin bu varyasyonu çok rahatsız ediciyse, kalçanın altına bloklar yerleştirin. Ayak tabanları yukarı bakar, parmaklar geriye bakar, mümkünse dizleri bir araya getirin. Başın arkasında düşüşü önlemek için bel bölgesinde bir eğrilik olmamasına dikkat edin. Sırtınızı düzeltmek için karın kaslarını sıkın. Ellerinizi göğsünüzün önünde namaste yapın veya sırtınızın üstünde ellerinizin sırtınızın üstüne yerleştirin.</string>
    <string name="asana_7_exit">Ellerinizi matın üzerine koyun, kalçanızı kaldırın, dizleri ve ayakları bir araya getirin. Vajrasana\'ya geri dönün</string>
    <string name="asana_8">Bakasana turna pozisyonu</string>
    <string name="asana_8_title">Malasana\'dan başlayarak ellerinizi ileri uzatın ve onları yere koyun. Parmakları mat üzerinde maksimum kavrama için geniş açın. Kalçayı vücuda bastırmaya devam ederken, parmak uçlarında yükselin ve dizleri omuzlara yerleştirin. Kollardan uzaklaşırken omuz bıçaklarını açın, omuzları geriye doğru yönlendirin. Direnç oluşturun: aynı anda dizleri omuzlara ve omuzları dizlere bastırın. Dikkatlice vücut ağırlığınızı ellerinize kaydırın ve ayaklarınızı yavaşça yerden kaldırmaya çalışın, vücut ağırlığınızı ileri iterek. Eğer önceki çalışma sizin için kolaysa, tam dengeye geçebilirsiniz - her iki bacağı da kaldırın ve pelvisi topuklara doğru yönlendirin. Fotoğraf, Bakasana\'nın alt varyasyonunu gösteriyor ve eğer zaten bu pozisyonu öğrendiyseniz, üst varyasyona geçebilirsiniz. Bunun için kollarınızı yavaşça dirseklerde düzleştirin ancak bacaklarınızın ve vücudunuzun pozisyonunu kaybetmeyin. Bu varyasyonlar henüz mümkün değilse, sık sık bebek Bakasana olarak adlandırılan pozisyonu yapabilirsiniz. Bu durumda, ellerinizi öne doğru uzatırken avuç içlerinizi yerde işaret ederek dirseklerinizin üzerine dinlendirin. Destek alanı artar ve dengeye girmek daha kolay hale gelir.</string>

    <string name="asana_9_title">Kompleksin sonunda Dandasana pozisyonunda oturun ve yavaşça bedeni yere doğru indirmeye başlayın, omurların birer birer yere dokunduğunu hissederek. Bu hareketi yavaşça yapın, sırtı yuvarlamayın. Vücut yerdeyken, elleri hafifçe yanlara doğru açın ve koltukaltlarını açın. Gözlerinizi kapatın. Burundan derin bir nefes alın ve ağızdan nefes verin - ses çıkartarak. Kalan gerilim geçtiğinde, serbest nefes almaya geçiyoruz ve iç süreçleri gözlemlemeye dalıyoruz.

Shavasana\'da beş ila otuz dakika arasında kalabilirsiniz. Önceden gelen pratiğin yoğunluğuna bağlı olarak. Eğer kısa bir süre pratis yapmışsanız ve çok yorgun hissetmiyorsanız, asanda geçirilen zamanı kısaltabilirsiniz. Önemli olan sakinleşmeye, vücuttaki hislere dikkat etmeye ve tamamen iyileşmeye zaman ayırmaktır.</string>
    <string name="asana_10">Halasana tırmık pozisyonu</string>
    <string name="asana_10_title">Sırt üstü yatarken ellerinizi başınızın arkasına koyun. Düz veya bükülmüş bacaklar avuç içlerine doğru yönlendirilir. Yavaşça ve ani olmayan bir şekilde dönün. Vücudun ağırlığı omuzlar ve omuz bıçaklarının üzerindedir - baş ve boyun dahil değildir. Ayak parmakları avuçların yanına veya yakınına yerleştirilebilir. Mümkünse, dizlerinizi düzeltebilirsiniz. Omuz bıçaklarına yapışın ve omurganın nasıl uzadığını ve gerildiğini hissetmek için omuz bıçaklarının üzerinde yuvarlanın - sırt gevşer.</string>
    <string name="asana_10_exit">Mümkün olduğunca yavaş ve nazik bir şekilde matın üzerine geri dönün. Ellerinizle yardım edin, bacaklarınızı dizlerinizde bükerek.</string>
    <string name="asana_11">Karna Pidasana</string>
    <string name="asana_11_title">Halasana pozisyonunu oluşturun ve sonra bükülmüş bacakları başa doğru getirin ve dizleri kulakların yanlarına yerleştirin. Kalçayı omuzların üzerine dikey olarak tutarken, kolları kalçanın üzerine yerleştirin ve ellerinizi bileklerinizin üzerine yerleştirin veya arkada matın üzerinde uzatın. Omuzları kulakların üzerinde hafifçe kavrayın. Nefes almayı dengelemeye çalışarak düzenli olarak nefes alın ve göğsü sıkmamaya ve boynu rahatlatmaya çalışın. Çenenizi rahat bırakın. Burada 3-5 derin nefes döngüsü boyunca kalın.
</string>
    <string name="asana_11_in">Nefesinizi düzenli olarak almaya çalışın, göğsü kavramamaya ve boynu rahat bırakmaya çalışın. Çenenizi rahat bırakın.</string>
    <string name="asana_11_exit">Halasana\'ya geri dönün ve yavaşça, omur omur kaykayın, ardından bacakları indirin.</string>
    <string name="asana_12">Salamba Sarvangasana omuzstandı pozisyonu</string>
    <string name="asana_12_title">Halasana\'dan çıkışı düşünelim. Halasana\'dan başlayarak ellerinizi arkaya koyun ve vücudu kaldırmaya başlayın - başparmaklar omurgadan uzak, geri kalan yukarı doğru. Bacakları dikey pozisyona kaldırmaya başlayın - tek tek veya ikisini birden. Dirsekleri birbirine doğru yönlendirin - birbirinden uzaklaşmamalılar. Kalçaları içeri doğru çevirin, ayak parmaklarına kadar ayakları çekin. Son versiyonda vücut ve bacaklar bir çizgide hizalanır. Göğsü çeneye bastırmak için ellerin avuç içlerini sırtın üzerine bastırın. Ana ağırlık omuzlardadır.</string>
    <string name="asana_12_exit">Bacakları başın arkasına getirin ve sonra sırt üstü yatarken geri dönün - sarsıntısız veya ani hareketler yapmayın.</string>
    <string name="asana_13">Sukhasana ve Parivritta Sukhasana</string>
    <string name="asana_13_title">Çapraz bacaklarla oturun - topukları pelvise biraz uzaklaştırın, yukarıdan bakarsanız üçgen oluşturun. Topuklar dizlerin altında olmalıdır. Pelvisin düz olduğundan ve her iki iskial kemiğinin de mat veya yer yüzeyine bastığından emin olun. Bu destekten itibaren itin ve başın üst kısmını yukarı doğru uzatın - bel bölgesinde bir eğrilik olmaması için hafifçe karın kaslarını sıkarak, göbeği omurgaya doğru yönlendirin. Omuzları dairesel bir hareketle geriye doğru getirin ve aşağıya indirin. Çeneyi de hafifçe aşağı doğru çekin ve boyun arkasını germek ve rahatlatmak için kullanın. Burada 5-10 derin nefes alıp verin, karın ve kaburgaları hava ile doldurun. Sonraki nefes verme ile sağa dönün - sağ eli sırtın arkasına koyun, ancak vücut ağırlığını ona aktarmayın. Sol el ile sağ bacağın dizini veya uyluğunu kucaklayın. Sırtınızı düz tutun ve başınızı hala tavana doğru uzatın. Burada 3-5 derin nefes döngüsü boyunca kalın. Nefes verirken merkeze geri dönün ve diğer tarafta hareketi yapın.

Basitleştirmeler. Pelvik kemiklerin altına katlanmış bir battaniye veya bloklar yerleştirilebilir. Dönme sırasında nefes daralırsa ve karın veya göğüs bölgesinde sıkılık hissi olursa, biraz öne dönün ve gerginliği serbest bırakın.

Faydalar. Statik pozisyon konsantre olmaya, vücuttaki hisleri fark etmeye, nefesi izlemeye, zihni sakinleştirmeye ve duruşu oluşturmaya yardımcı olur. Dönme, karın organlarını uyarır, omurların hareketliliğini artırır.</string>
    <string name="asana_14">Marjariasana</string>
    <string name="asana_14_title">Teknik. Dört destek noktası üzerinde durun - ellerin avuç içleri ve ayakların yükseltilmiş kısımları. Omuzların bileklerin üzerinde olduğundan, eller omuz genişliğindedir ve kalçalar dizlerin üzerindedir. Alt kaburgaları ve göbeği hafifçe içeri doğru çekin, bel eğrisini düzelten ve düz bir sırt pozisyonuna yardımcı olan. Tüm bedenin merkeze geldiğini hayal edin - güçlü ve hareketsizdir. Birkaç nefes döngüsü boyunca bu pozisyonda kalın. Şimdi dinamiklere geçiyoruz: nefes alırken başın üst kısmını ve kuyruk kemiğini tavana doğru yönlendirerek bir bükme yapın, nefes verirken üst sırtı yuvarlayın ve omuz bıçaklarını omurgadan uzaklaştırın. Bu hareketi nazikçe yapın ve omurganın nasıl geliştiğini hissedin.

Basitleştirmeler. Eğer bilekler zaysa, formu dirsekler üzerinde yapın.

Faydalar. Sırt ağrısını hafifletir ve omurganın hareketliliğini artırır - omur disklerine kan akışını iyileştirir. Kritik günlerde hoş olmayan semptomları hafifletir</string>
    <string name="asana_15">Ardha Bhujangasana</string>
    <string name="asana_15_title">Teknik. Karın üstü yatarken ellerinizi başınızın biraz ilerisine koyun. Başın arkasında ağrıdan kaçınmak için belin altına rahatça uzanın ve matı kendinize doğru çekin. Omuz bıçaklarını omurgaya sıkıca yapıştırın ve başın üst kısmını matın üzerine doğru çekin - başınızı geriye eğmeyin. Gluteus kaslarını ve kalçaları içeriye çekin, ayaklar pelvis genişliğinde veya daha yakın olmalıdır.

Basitleştirmeler. Alt sırtta rahatsızlık varsa, ellerinizi vücuttan uzaklaştırın.

Faydalar. Göğüs bölgesini açar, omurların hareketliliğini artırır, omurgada sertlik hissini giderir, sindirim sistemini iyileştirir.</string>
    <string name="asana_16">Malasana</string>
    <string name="asana_16_title">Tadasana\'da bacakları matın genişliğinde açın ve kalçayı aşağı doğru indirin. Ayak parmakları ileriye veya yanlara bakabilir. Elleri namaste şeklinde göğsün önünde birleştirin ve dirsekleri kullanarak uylukları açmaya çalışın, aynı zamanda uylukları vücuda çekin - direnç çalışması. Kalçayı aşağı çekin ve başın üst kısmını yukarı doğru çekin - omurgayı germek. Malasana\'da 8-10 nefes döngüsü boyunca kalın.

Basitleştirmeler. Topuklarınızı yere koyamıyorsanız, onların altına bir battaniye rulosu koyabilirsiniz.

Faydalar. Kalça eklemlerini geliştirir, pelvik organlara kan dolaşımını iyileştirir, adet sırasında ağrılı hisleri hafifletir.</string>
    <string name="asana_17">Balasana</string>
    <string name="asana_17_title">Performans Tekniği. Topuklarınızın üzerine oturun ve ardından karın bölgesini uylukların üzerine indirin, başı yere koyun. Ellerinizi geriye koyun ve vücut boyunca yerleştirin. Sırt kaslarını maksimum rahatlatın ve her nefeste tüm gerilimi serbest bırakın. Çocuk pozisyonunda 10 derin nefes döngüsü boyunca kalın.

Basitleştirmeler. Başın yere düşmediği durumda, alnın altına bir blok veya yastık koyabilirsiniz. Destek için diğer elin üzerine bir yumruk yerleştirin.

Faydalar. Sırt kaslarını rahatlatır, bel bölgesindeki ağrıyı hafifletir ve sinir sisteminin parasympathetic kısmını açar.</string>
    <string name="in_asana">"Asanada: "</string>
    <string name="exit">"Çıkış: "</string>
    <string name="sound">ses\n</string>
    <string name="missed_us">Bizi özlediniz mi?</string>
    <string name="push_title">Uygulamamızda uzun süredir görüşmedik. Lütfen giriş yapın ve neler yeni olduğunu görün!</string>
</resources>