<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="yoga_practice">Prática de Yoga</string>
    <string name="detailed_exercises">Exercícios Detalhados</string>
    <string name="settings">Configurações</string>
    <string name="questions_about_yoga">Perguntas sobre Yoga</string>
    <string name="what_is_asana_translation_and_interpretation">O que é Asana: tradução e interpretação\n</string>
    <string name="title_second">Asana significa "postura corporal estável" em sânscrito. Tais posturas ativam vários sistemas do corpo e saturam cada célula de energia.\nÉ importante não apenas manter uma posição específica, mas também respirar corretamente. Então, o nosso coração, como um bom motor, trabalha mais ativamente e nossos órgãos recebem oxigênio suficiente. A respiração controlada é o que diferencia o yoga da ginástica. Observando cada inspiração e expiração, o praticante pode facilmente manter a concentração em suas sensações e manter a asana. Ao mesmo tempo, o yoga não é extenuante e não faz você desmaiar literalmente após o treino. Qualquer um pode "adaptar" a prática a si mesmo, mesmo que tenha feito educação física na escola pela última vez. O treinamento não requer habilidades extremas e músculos esculpidos, mas se você se exercitar regularmente no tapete, notará mudanças visíveis a olho nu.\n</string>
    <string name="practice_1_1">Quantos asanas existem no yoga?</string>
    <string name="practice_1_2"><![CDATA[Há uma famosa declaração de Goraksha: "Existem tantos asanas quanto há espécies diferentes de seres vivos. Shiva falou de 8.400.000 asanas e apenas ele as conhecia. Deste número, ele selecionou 84, das quais 4 são as mais importantes e úteis. Essas quatro asanas - siddha, padma, simha e bhadra asana são as melhores."\nUm asana é composto por três fases: entrar na posição, mantê-la e sair dela. É importante permanecer na asana por um certo tempo - pelo menos um minuto. Mas o efeito da prática também ocorre durante o trabalho dinâmico. Para iniciantes, nas primeiras fases, é melhor focar na correção da execução das posturas em vez do número e da intensidade delas. Cada asana é um desvio da natureza humana pura e uma repetição do movimento divino original, então é importante manter as posturas o mais precisamente possível. E se você nunca praticou antes, na primeira vez é melhor frequentar um estúdio para aulas em grupo ou individuais. O instrutor será capaz de criar um conjunto único de asanas para você e dirá se você está fazendo algo errado. As asanas ajudam a manter tudo em um estado normal - músculos, articulações e órgãos. As posturas têm efeitos diferentes:\n\n]]></string>
    <string name="practice_2_1">Exercícios de yoga: quais benefícios trazem para o corpo</string>
    <string name="practice_2_2">As asanas em pé ajudam a corrigir a postura, encontrar equilíbrio e desenvolver a elasticidade das articulações e músculos. O yoga em pé é uma base sólida para práticas mais avançadas no futuro.\nAs asanas sentadas podem ajudar a aliviar a dor nos joelhos, tornozelos, quadris ou na coluna vertebral. As posturas de yoga sentadas o preparam para relaxamento total e diálogo consigo mesmo.\nAs asanas invertidas permitem que você esqueça o estresse e se desconecte dos problemas do mundo exterior. Essas posições nutrem o corpo com energia, proporcionam equilíbrio emocional e restauram a circulação sanguínea para o cérebro.\nAs inclinações alongam a coluna vertebral e a parte de trás dos quadris, fornecem uma carga de energia e aliviam a sensação de peso nas costas.\nAs dobras ajudam a eliminar a postura ruim e tonificar toda a parte frontal do corpo - peito, abdômen e quadris. Também melhoram a digestão e abrem o peito, melhorando a circulação de oxigênio.\nAs torções literalmente revivem a coluna vertebral, nutrindo os discos intervertebrais. Tais posições estimulam perfeitamente o funcionamento dos órgãos internos.\nAs asanas deitadas ajudam a restaurar o corpo após um dia agitado ou uma doença. São úteis para mulheres que sofrem de cólicas menstruais, asmáticos e pessoas com problemas digestivos.\n\n</string>
    <string name="practice_3_1">Por quanto tempo manter uma postura de yoga?</string>
    <string name="practice_3_2">As asanas são posições estáveis, o que significa que é melhor permanecer imóvel e calmo por um certo período de tempo, geralmente de 30 segundos a 5 minutos. Tudo depende do nível de treinamento e da complexidade da própria asana, por exemplo, em Shavasana, você pode permanecer por até 15 minutos. É importante não esquecer a respiração, ela ajuda a manter as asanas. No início, pode ser difícil manter a postura, concentrar-se nas sensações e controlar a respiração. Mas gradualmente o corpo se acostumará com a tensão\n\n</string>
    <string name="practice_4_1">Como terminar o yoga?</string>
    <string name="practice_4_2">Geralmente, a prática termina com um relaxamento total - Shavasana, quando os alunos acalmam a respiração e deixam de lado todas as preocupações. É importante não se apegar aos pensamentos que fluem suavemente de um para o outro sem ficar preso. As asanas relaxantes são muito importantes porque ensinam a ouvir suas sensações e desejos. Shavasana consolida perfeitamente o resultado da prática, ajuda o corpo a internalizar a experiência e a mente a mudar da atividade física para o relaxamento completo.\n\n</string>
    <string name="practice_5_1">O que significa estático no yoga?</string>
    <string name="practice_5_2">O estático baseia-se na manutenção de uma asana por um longo período de tempo. Enquanto o fluxo vinyasa requer movimentos dinâmicos de uma postura para outra, aqui os praticantes tentam manter suas posturas por um longo período. O estático nos ensina a ouvir nosso corpo em um nível profundo: ao permanecer em uma postura, a estudamos por dentro, descobrimos novos vetores de trabalho, entendemos a forma centímetro a centímetro. E ao mesmo tempo, fortalecemos os músculos. Praticamente qualquer asana pode ser realizada no modo estático - de Tadasana a Shirshasana. Virabhadrasana I e II, Uttthita Trikonasana, Vrikshasana são ótimas posições de yoga com as quais você pode aprender a respirar profundamente e explorar as possibilidades do corpo no modo estático.</string>
    <string name="asana_instructions">Instruções para Asana</string>
    <string name="asana_1">Tadasana - posizione della montagna</string>
    <string name="asana_1_title">Stai dritto, i piedi uniti: pollici e talloni si toccano reciprocamente.\nTendi i quadricipiti e solleva le rotule.\nPunta il pube verso di te e tira dentro l\'addome e le costole inferiori.\nGira leggermente le spalle all\'indietro e abbassale - seguendo le scapole sembrano "scorrere" verso il pavimento.\nLe mani pendono liberamente lungo il corpo, le dita puntano verso il basso.\nSenti il supporto sotto i piedi e allungati in un\'unica corda forte e uniforme - dai talloni alla cima della testa.\n</string>
    <string name="asana_1_in">Rimani fermo per circa un minuto, respira in modo uniforme e profondo, avviando un\'onda di rilassamento ad ogni espirazione.</string>
    <string name="asana_1_exit">Esci: passa lentamente alla prossima asana.</string>
    <string name="asana_2">Vrikshasana - posizione dell\'albero</string>
    <string name="asana_2_title">In Tadasana, solleva la gamba destra piegata al ginocchio. Posiziona il piede il più vicino possibile all\'inguine. Se ciò non è possibile, posizionalo più in basso - sulla tibia. È inaccettabile dal punto di vista della sicurezza da infortuni appoggiare il ginocchio.\nAlza le mani in alto o unisci i palmi delle mani in namaste davanti al petto. Nel secondo caso, premi saldamente le basi delle mani insieme, con i pollici che puntano verso lo sterno e le altre dita che puntano lontano dal corpo.\nTira su il ginocchio della gamba di supporto attivando i quadricipiti.\nAllinea leggermente la flessione lombare: infila il coccige verso l\'interno, stringi l\'ombelico e le costole inferiori.\nSpalle verso il basso, collo libero, testa che tira la colonna vertebrale verso l\'alto.\nResta per -8 cicli di respirazione.\nTorna a Tadasana e ripeti dall\'altro lato.\nSe è difficile mantenere l\'equilibrio, puoi appoggiarti a una parete o a una sedia o posizionare le mani sui fianchi. È anche consigliato guardare un punto fisso di fronte a te - questo aiuta anche a mantenere l\'equilibrio\n</string>
    <string name="asana_3">Uttthita Trikonasana - posizione del triangolo disteso</string>
    <string name="asana_3_title">Da Tadasana fai un passo a destra, distendendo le gambe di circa un metro (la distanza è calcolata individualmente e dipende dalle proporzioni della persona).\nLe braccia diritte sono parallele al tappetino.\nStringi leggermente le rotule, le articolazioni dovrebbero essere rilassate.\nRuota il piede destro lungo il tappetino in avanti, il piede sinistro verso l\'interno ad un angolo di circa 45 gradi.\nPorta il corpo dietro la mano destra e posiziona il palmo della mano sulla tibia o sulla caviglia (puoi usare un blocco). Esegui questo movimento attraverso l\'estensione: sia il lato destro che il lato sinistro si allungano, la schiena rimane dritta.\nEstendi il braccio sinistro verso l\'alto, con le spalle allineate.\nConcentra il tuo sguardo sulle dita della mano sinistra.\nRespira profondamente e senti il tuo corpo allungarsi uniformemente.\n</string>
    <string name="asana_3_exit">raggiungi delicatamente la mano sinistra attraverso la diagonale lateralmente, riporta il corpo in una posizione dritta. Ripeti sull\'altra gamba</string>
    <string name="asana_4">Prasarita Padottanasana - posizione con le gambe divaricate e distese</string>
    <string name="asana_4_title">Inizia con Tadasana.\nDivarica i piedi in modo che siano alla larghezza delle braccia distese ai lati.\nLe parti esterne dei piedi dovrebbero essere parallele alla parte corta del tappetino e le dita dei piedi dovrebbero essere leggermente rivolte verso l\'interno.\nMentre espiri, piegati in avanti, mantenendo il bacino nella posizione originale: non spingerlo all\'indietro rispetto ai talloni.\nMetti le mani sul pavimento o su dei blocchi. Puoi posizionare i palmi delle mani a livello dei piedi o leggermente davanti ad essi. In alternativa, piega i palmi delle mani nei gomiti, guidando delicatamente la parte superiore della testa verso il pavimento. Per approfondire l\'inclinazione, puoi afferrare i pollici delle dita dei piedi e puntare i gomiti verso i lati.\nCon il peso distribuito sui piedi, carica attivamente le dita dei piedi. Ciò aiuterà ad allineare il bacino e a prevenire una deviazione all\'indietro.\nIl collo è rilassato, non stringerlo con le spalle.\n</string>
    <string name="asana_4_exit">nell\'espirazione, alzati delicatamente. Se ti senti stordito, puoi rimanere in una posizione intermedia: metti le mani sul pavimento, sotto le spalle, e respira un po\'.</string>
    <string name="asana_5">Dandasana - posizione del bastone</string>
    <string name="asana_5_title">Siediti a terra e distendi le gambe davanti a te. Unisci i piedi e puntali verso di te. Usa le mani per tirare indietro i glutei in modo da sentire le ossa del coccige e spingi via da esse.\nAbbassa le mani in modo che le punte delle dita siano da entrambi i lati del bacino, con i palmi premuti saldamente sul pavimento.\nRuota leggermente i fianchi verso l\'interno, livellando la posizione delle gambe.\nTira la colonna vertebrale verso l\'alto: immagina che si stia allungando tra il coccige e la testa.\nRimani per almeno 1 minuto, respirando profondamente e uniformemente.\n</string>
    <string name="asana_6">Vajrasana - posizione del diamante</string>
    <string name="asana_6_title">Inginocchiati con i piedi uniti.\nAbbassa lentamente i glutei sui talloni.\nI palmi delle mani sono rivolti verso il soffitto e rilassati sulle cosce.\nMantieni la schiena dritta, non indietreggiare.\nConcentrati sulla respirazione e osserva attentamente le sensazioni nel corpo. Se ci sono tensioni in alcune zone, dirigi l\'espirazione rilassante lì.\nPuoi rimanere in questa posizione per fino a cinque minuti. È importante che non si accumuli disagio e ti senta a tuo agio.\n\n</string>
    <string name="asana_7">Virasana - posizione dell\'eroe</string>
    <string name="asana_7_title">Da una posizione inginocchiata, divarica le gambe alla larghezza dei fianchi.\nAbbassa lentamente il bacino verso il basso, usando le mani per allontanare leggermente le tibie. Se questa variante dell\'esercizio è molto scomoda, metti dei blocchi sotto il bacino.\nLe piante dei piedi sono rivolte verso l\'alto, le dita dei piedi all\'indietro, stringi le ginocchia se possibile.\nStendi la parte superiore della testa verso l\'alto, evitando una curva nella parte bassa della schiena. Stringi l\'addome per alleviare la tensione nei muscoli della schiena.\nMetti le mani davanti al petto in namaste o appoggia il dorso delle mani sulle cosce.\n</string>
    <string name="asana_7_exit">appoggia le palme sul tappetino, solleva il bacino, avvicina le tibie e i piedi. Torna a Vajrasana</string>
    <string name="asana_8">Bakasana - posizione della gru</string>
    <string name="asana_8_title">Da Malasana, stendi le braccia in avanti e appoggiale a terra. Spalma le dita il più possibile per una presa migliore del tappetino.\nContinuando a spingere i fianchi contro il corpo, alza le dita dei piedi, facendo riposare le ginocchia sulle spalle.\nAllontanandoti dalle braccia, separa le scapole, spingendo le spalle all\'indietro. Crea resistenza: contemporaneamente spingi le ginocchia sulle spalle e le spalle sulle ginocchia.\nSposta con attenzione il peso del corpo sulle mani e cerca di sollevare i piedi da terra uno alla volta, spingendo il peso del corpo in avanti.\nSe il lavoro precedente è stato facile per te, puoi passare all\'equilibrio completo - solleva entrambe le gambe, dirigendo il bacino verso i talloni. La foto mostra la variante inferiore di Bakasana e se l\'hai già padroneggiata, puoi passare a quella superiore. Per farlo, allunga gradualmente le braccia ai gomiti senza perdere la posizione delle gambe e del corpo.\nSe queste varianti non sono ancora disponibili, puoi eseguire la cosiddetta baby Bakasana. In questo caso, appoggia gli avambracci a terra, puntando le dita delle mani in avanti. L\'area di supporto aumenta ed è più facile entrare in equilibrio\n</string>
    <string name="asana_9">Shavasana - posizione del cadavere</string>
    <string name="asana_9_title">Alla fine del complesso, siediti in Dandasana e inizia a abbassare lentamente il corpo verso il basso, sentendo le vertebre toccare il pavimento una per una. Esegui questo movimento lentamente, arrotondando la schiena.\nQuando il corpo è a terra, spalma leggermente le braccia, aprendo le ascelle.\nCopri gli occhi. Respira profondamente dal naso ed espira dalla bocca - voce. Quando la tensione residua passa, passiamo alla respirazione libera e ci immergiamo nell\'osservazione dei processi interni.\n\nPuoi rimanere in Shavasana da cinque a trenta minuti, a seconda dell\'intensità della pratica che lo ha preceduto. Se hai praticato per un breve periodo di tempo e non ti senti molto stanco, puoi accorciare il tempo in questa asana. L\'importante è riuscire a calmarsi, a studiare le sensazioni nel corpo e a recuperare completamente.\n</string>
    <string name="asana_10">Halasana - posizione dell\'aratro</string>
    <string name="asana_10_title">Da sdraiato sulla schiena, metti le mani dietro la testa. Le gambe dritte o piegate puntano verso le palme. Rotola dolcemente, senza scatti.\nIl peso del corpo è sulle spalle e sulle scapole - la testa e il collo non sono coinvolti.\nLe dita dei piedi possono essere posizionate nelle palme o vicino a esse. Se possibile, estendi le gambe alle ginocchia.\nRotola sulle scapole per sentire come la colonna vertebrale si allunga e si distende: la schiena si rilassa.\n</string>
    <string name="asana_10_exit">torna dolcemente e lentamente possibile, rotolandoti sulla schiena. Aiuta con le mani, le gambe possono essere piegate alle ginocchia.</string>
    <string name="asana_11">Karna Pidasana</string>
    <string name="asana_11_title">Prendi la posizione di Halasana e poi porta le gambe piegate verso la testa e posizionale con le ginocchia ai lati delle orecchie.\nMantenendo il bacino verticale sulle spalle, tira le tibie e le caviglie verso il pavimento. Se puoi farlo, metti i piedi sugli stinchi. In caso contrario, lasciali sulle dita dei piedi.\nMetti le mani sulle caviglie o stendile lungo il tappetino dietro la schiena.\nAbbraccia leggermente le spalle sopra le orecchie.\n</string>
    <string name="asana_11_in">Respira in modo uniforme, cercando di non serrare il petto e di alleviare la tensione dal collo. Rilassa la mascella.\n</string>
    <string name="asana_11_exit">torna a Halasana e lentamente, vertebra per vertebra, abbassa la schiena, poi le gambe.</string>
    <string name="asana_12">Salamba Sarvangasana</string>
    <string name="asana_12_title">Consideriamo l\'uscita da Halasana.\nDa Halasana, metti le mani dietro la schiena e solleva il corpo - i pollici puntano lontano dalla colonna vertebrale, il resto verso l\'alto.\nInizia a sollevare le gambe verso la posizione verticale - una o entrambe alla volta.\nAvvicina i gomiti tra loro - non dovrebbero allontanarsi.\nRuota i fianchi verso l\'interno, tira su le gambe con le dita dei piedi. Nella versione finale, il corpo e le gambe sono allineati in una linea.\nPremi i palmi delle mani sulla schiena per spingere il petto verso il mento. Il peso principale è sulle spalle.\n</string>
    <string name="asana_12_exit">porta le gambe dietro la testa e poi torna a sdraiarti sulla schiena - senza movimenti bruschi o improvvisi.</string>
    <string name="asana_13">Sukhasana e Parivritta Sukhasana</string>
    <string name="asana_13_title">Siediti con le gambe incrociate – porta i talloni un po\' più lontani dal bacino, in modo da ottenere un triangolo, se guardato dall\'alto. I talloni sotto le ginocchia. Verifica che il bacino sia dritto e che entrambi gli ischiatici siano premuti sul tappetino o sul pavimento. Spingi via da questo supporto e allungati verso l\'alto dalla parte superiore della testa. Per evitare una curva nella parte bassa della schiena, tira leggermente su l\'addome, puntando l\'ombelico verso la colonna vertebrale.\nPorta le spalle all\'indietro in un movimento circolare e abbassale. Anche il mento è leggermente abbassato per allungare e rilassare la parte posteriore del collo. Fai 5–10 respiri profondi qui, riempiendo l\'addome e le costole d\'aria. Con il prossimo espirare, gira a destra – metti la mano destra dietro la schiena, ma senza trasferire il peso del corpo su di essa. Con la mano sinistra abbraccia il ginocchio o la coscia della gamba destra. Mantieni la schiena dritta e continua a allungare la testa verso il soffitto. Resta qui per 3–5 cicli di respirazione profonda. Con l\'espirazione, torna al centro e fai l\'esercizio dall\'altro lato.\nSemplificazioni. Puoi mettere una coperta arrotolata o dei blocchi sotto i glutei. Se durante la torsione la respirazione diventa superficiale e avverti una sensazione di tensione nella regione addominale o toracica, dovresti girarti leggermente in avanti e rilasciare la tensione.\nBenefici. La posizione statica aiuta a concentrarsi, a percepire le sensazioni nel corpo, a immergersi nell\'osservazione del respiro, a calmare la mente e a migliorare la postura. Nella torsione c\'è una stimolazione degli organi addominali, aumenta la mobilità delle vertebre.\n</string>
    <string name="asana_14">Marjariasana</string>
    <string name="asana_14_title">Tecnica. Stai su quattro punti di appoggio: palme delle mani e superficie superiore dei piedi. Assicurati che le spalle siano sopra i polsi, le mani alla larghezza delle spalle e i bacini sopra le ginocchia. Infila leggermente le costole inferiori e l\'ombelico verso l\'interno, il che appiattisce la flessione lombare e aiuta a ottenere una schiena dritta. Immagina che tutto il corpo si riunisca al centro – è forte e immobile. Fermati in questa posizione per alcuni cicli di respiro. Ora passiamo alla dinamica: inspirando effettua una piega, dirigendo la parte superiore della testa e il coccige verso il soffitto, espirando arrotonda la parte superiore della schiena e spinge le scapole verso il soffitto, il mento si avvicina al petto. Mantieni una respirazione ritmica e continua a muoverti in sincronia con essa. Ripeti 10–15 volte. Poi ritorna al neutro.\nSemplificazioni. Puoi mettere un tappetino o una coperta sotto le ginocchia. La transizione tra le fasi può essere fatta in modo più fluido – senza fermarsi nelle posizioni estreme.\n</string>
    <string name="asana_15">Ardha Bhujangasana</string>
    <string name="asana_15_title">Técnica. A partir da posição deitada de bruços, coloque as palmas das mãos um pouco mais afastadas da cabeça. Com uma inspiração, eleve a cabeça e a região torácica para cima, evitando dor na região lombar. Apoie os antebraços no chão e puxe o tapete em sua direção. Mantenha as omoplatas pressionadas contra a coluna e puxe a parte superior da cabeça em direção ao tapete - não incline a cabeça para trás. Glúteos e quadris encaixados, pés na largura da pélvis ou mais próximos.</string>
    <string name="asana_16">Malasana</string>
    <string name="asana_16_title">Em Tadasana, afastamos as pernas aproximadamente na largura do tapete e abaixamos a pelve para baixo. Os dedos dos pés podem ficar virados para frente ou para os lados. Junte as palmas das mãos na frente do peito em namaste e empurre as coxas para fora com os cotovelos, ao mesmo tempo puxando as coxas em direção ao corpo - trabalho de resistência. Puxe a pelve para baixo e a parte superior da cabeça para cima - estique a coluna. Permaneça em Malasana por 8 a 10 ciclos de respiração.</string>
    <string name="asana_17">Balasana</string>
    <string name="asana_17_title">Técnica de execução. Sente-se sobre os calcanhares e, em seguida, abaixe o abdômen sobre as coxas, a cabeça no chão. Coloque as mãos para trás e posicione-as ao longo do corpo. Relaxe ao máximo os músculos das costas e, a cada expiração, liberte toda a tensão. Permaneça na postura da criança por 10 ciclos profundos de respiração.</string>
    <string name="in_asana">"Na asana: "</string>
    <string name="exit">"Saída: "</string>
    <string name="sound">som\n</string>
    <string name="missed_us">Sentiu nossa falta?</string>
    <string name="push_title">Já faz um tempo que não nos vemos no nosso aplicativo. Por favor, faça login e veja o que há de novo!</string>
</resources>