<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="yoga_practice">Pratique du Yoga</string>
    <string name="detailed_exercises">Exercices\ne détaillés</string>
    <string name="settings">Paramètres</string>
    <string name="questions_about_yoga">Questions sur le yoga</string>
    <string name="what_is_asana_translation_and_interpretation"><![CDATA[Qu\'est-ce qu\'un asana : traduction et interprétation\n]]></string>
    <string name="title_second"><![CDATA[Asana signifie « posture corporelle stable » en sanskrit. De telles postures activent divers systèmes du corps et saturent chaque cellule d\'énergie.\nIl est important non seulement de rester dans une position particulière, mais aussi de respirer correctement. Notre cœur, comme un bon moteur, fonctionne alors plus activement et nos organes reçoivent suffisamment d’oxygène. La respiration contrôlée est ce qui distingue le yoga de la gymnastique. En remarquant chaque inspiration et expiration, le praticien peut facilement rester concentré sur ses sensations et maintenir les asanas. En même temps, le yoga n\'est pas épuisant et ne vous fait pas littéralement tomber mort après l\'entraînement.\nChacun peut \"adapter\\" la pratique à lui-même, même si la dernière fois il a fait une \éducation physique à l\'école.\nLa formation ne nécessite pas \necompétences extrêmes et muscles gonflés, mais si vous montez régulièrement sur le tapis, des changements seront visibles à l\'œil nu\n]]></string>
    <string name="practice_1_1">Combien d’asanas y a-t-il dans le yoga \?</string>
    <string name="practice_1_2"><![CDATA[Il y a une célèbre déclaration de Goraksha : « Il y a autant d\'asanas qu\'il y a d\'espèces d\'êtres vivants différents. Shiva a parlé de 8 400 000 asanas et lui seul les connaissait. Sur ce nombre, il en a sélectionné 84 dont 4 sont les plus importants. et utiles. Ces quatre asanas : siddha, padma, simha et bhadra sont les meilleurs.\\"\nAsana se compose de trois étapes : entrer dans la pose, la maintenir et la sortir. Il est important de rester dans l\'asana pendant un certain temps - à partir d\'une minute. Mais l’effet de la pratique se fera aussi lors d’un travail dynamique. Pour les débutants dès les premiers stades, il est préférable de surveiller non pas le nombre et l\'intensité des poses, mais l\'exactitude de leur exécution. \nChaque asana est un rejet de la nature purement humaine et une répétition du mouvement divin originel, il est donc important de tenir les poses aussi précisément que possible. Et si vous n\'avez jamais pratiqué auparavant, pour la première fois mieux vaut vous rendre en studio pour des cours collectifs ou individuels. Le professeur sera en mesure de créer un ensemble unique d\'asanas pour vous et pourra vous dire si vous faites quelque chose de mal.\nLes asanas aident à maintenir un tonus normal : les muscles, les articulations et les organes. Les postures ont des effets différents :\n\n]]></string>
    <string name="practice_2_1">Exercices de yoga : quels bienfaits ils apportent au corps</string>
    <string name="practice_2_2">Les asanas debout aident à corriger la posture, à trouver l’équilibre et à développer l’élasticité des articulations et des muscles. Le yoga debout constitue une excellente base pour des pratiques plus avancées à l\'avenir.\nLes asanas assis peuvent vous aider à vous débarrasser des douleurs aux genoux, aux chevilles, aux hanches ou à la colonne vertébrale. Les postures de yoga assises vous préparent à une relaxation totale et à un dialogue avec vous-même.\nLes asanas inversées vous permettent d\'oublier le stress et de vous déconnecter des problèmes du monde extérieur. Ces poses nourrissent le corps en énergie, procurent un équilibre émotionnel et rétablissent l\'apport sanguin au cerveau.\nLes pentes étirent la colonne vertébrale et l\'arrière des hanches, donnent un regain de vigueur, soulagent la sensation de lourdeur dans le dos.\nLes courbures aident à éliminez l\'affaissement et tonifiez toute la partie avant du corps - poitrine, abdominaux, hanches. Ils améliorent également la digestion et ouvrent la poitrine, ce qui améliore la circulation de l\'oxygène.\nLes torsions revitalisent littéralement la colonne vertébrale, car elles nourrissent les disques intervertébraux. De telles poses stimulent parfaitement le travail des organes internes.\nLes asanas couchés aident à restaurer le corps après une dure journée ou une maladie. Ils sont utiles aux femmes souffrant de crampes menstruelles, aux asthmatiques et aux personnes ayant des problèmes digestifs.\n\n</string>
    <string name="practice_3_1">Combien de secondes pour tenir une pose de yoga \?</string>
    <string name="practice_3_2">Les asanas sont des positions stables, ce qui signifie qu’il est préférable de rester immobile et calme pendant un certain temps, généralement de 30 secondes à 5 minutes. Tout dépend du niveau d\'entraînement et de la complexité de l\'asana lui-même, par exemple, à Shavasana, vous pouvez rester jusqu\'à 15 minutes. Il est important de ne pas oublier la respiration, cela aide à retenir les asanas. Au début il peut être difficile de garder la pose, de se concentrer sur les sensations et de surveiller sa respiration. Mais peu à peu, le corps s\'habituera à la tension\n\n</string>
    <string name="practice_4_1">Comment se termine le yoga \?</string>
    <string name="practice_4_2">Habituellement, le complexe se termine par une relaxation totale - Shavasana, lorsque les étudiants calment leur respiration et abandonnent tous leurs soucis. Il est important de ne pas s’accrocher aux pensées qui s’enflamment, mais de les laisser couler tranquillement de l’une à l’autre sans rester coincé. Les asanas relaxants sont très importants car ils vous apprennent à écouter vos sensations et vos envies. Shavasana consolide parfaitement le résultat de la pratique, aide le corps à intérioriser l\'expérience et l\'esprit à passer de l\'activité physique à la relaxation complète.\n\n</string>
    <string name="practice_5_1">Qu’est-ce que la statique dans le yoga \?</string>
    <string name="practice_5_2">La statique est basée sur la tenue d’un asana pendant une longue période. Alors que le flow vinyasa nécessite un mouvement dynamique d’une pose à l’autre, ici les pratiquants essaient de maintenir leurs postures longtemps. La statique nous apprend à entendre et à écouter notre corps en profondeur : en restant dans une pose, nous l\'étudions de l\'intérieur, trouvons de nouveaux vecteurs de travail, comprenons la forme littéralement centimètre par centimètre. Et en même temps, nous renforçons les muscles. Pratiquement tous les asanas peuvent être exécutés en mode statique - de Tadasana à Shirshasana. Virabhadrasana I et II, Uttthita Trikonasana, Vrikshasana sont d\'excellentes poses de yoga pour débuter où vous pouvez apprendre à respirer profondément et explorer les possibilités du corps en mode statique.</string>
    <string name="asana_instructions">Instructions pour les asanas</string>
    <string name="asana_1">Tadasana -\npose de montagne</string>
    <string name="asana_1_title">Tenez-vous droit, les pieds joints - les pouces et les talons se touchent.\nTendez les quadriceps et remontez les rotules.\nPointez l\'os pubien vers vous et tirez l\'abdomen et le bas des côtes vers l\'intérieur.\nTournez légèrement les épaules vers l\'arrière et abaissez-les. vers le bas - en suivant les omoplates, elles semblent \"couler\" vers le sol.\nLes mains pendent librement le long du corps, les doigts pointés vers le bas.\nRessentez le soutien sous les pieds et étirez-vous en une corde encore plus solide - des talons aux haut de la tête.\n</string>
    <string name="asana_1_in">restez immobile environ une minute, respirez régulièrement et profondément, lancez une vague de relaxation à chaque expiration.</string>
    <string name="asana_1_exit"><![CDATA[Sortie : passez lentement à l’asana suivant.]]></string>
    <string name="asana_2">Vrikshasana\npose de l\'arbre</string>
    <string name="asana_2_title"><![CDATA[En Tadasana, soulevez la jambe droite pliée au niveau du genou. Placez le pied le plus près possible de l\'aine. Si cela n\'est pas possible, abaissez-le plus bas - sur le tibia. Il est inadmissible du point de vue de la sécurité des blessures de s\'appuyer sur le genou.\nLevez vos mains ou joignez vos paumes en namaste devant votre poitrine. Dans le deuxième cas, appuyez fermement les bases des paumes l\'une contre l\'autre, les pouces pointés vers le sternum et les autres doigts tournés vers l\'opposé du corps.\nTirez le genou de la jambe d\'appui vers le haut en activant les quadriceps.\nLisser la flexion lombaire. : rentrez le coccyx vers l\'intérieur, serrez le nombril et le bas des côtes.\nÉpaules vers le bas, cou libre, tête tirant la colonne vertébrale vers le haut.\nRestez à -8 cycles de respiration.\nRetournez à Tadasana et effectuez de l\'autre côté.\nSi c\'est le cas. difficile de garder votre équilibre, vous pouvez vous appuyer contre un mur ou une chaise ou placer vos mains sur votre taille. Il est également recommandé de regarder un point fixe devant vous - cela permet également de garder votre équilibre\n]]></string>
    <string name="asana_3">Pose du triangle étiré Utthita Trikonasana</string>
    <string name="asana_3_title"><![CDATA[Depuis Tadasana, faites un pas vers la droite en écartant les jambes d\'environ un mètre de large (la distance est calculée individuellement et dépend des proportions de la personne).\nLes bras droits sont parallèles au tapis.\nSerrez légèrement les rotules, les articulations doivent être détendu.\nTournez le pied droit le long du tapis vers l\'avant, le pied gauche vers l\'intérieur selon un angle d\'environ 45 degrés.\nAmenez le corps derrière la main droite et placez la paume de la main sur le tibia ou la cheville (vous pouvez utiliser un bloc). Effectuez ce mouvement en extension : les côtés droit et gauche sont allongés, le dos reste droit.\nTendez le bras gauche vers le haut, les épaules alignées.\nConcentrez votre regard sur le bout des doigts de la main gauche.\nRespirez profondément et ressentez même les étirements.\n]]></string>
    <string name="asana_3_exit">atteignez doucement la paume gauche à travers la diagonale sur le côté, ramenez le corps en position droite. Répéter sur l\'autre jambe</string>
    <string name="asana_4">Prasarita Padottanasana\na pose avec les jambes écartées et allongées\n</string>
    <string name="asana_4_title">Commencez par Tadasana.\nÉcartez les pieds de manière à ce qu\'ils soient à la largeur des bras tendus sur le côté.\nLes parties extérieures des pieds doivent être parallèles au raccourci du tapis et les orteils doivent être légèrement tournés vers l\'intérieur. \nEn expirant, penchez-vous en avant en gardant le bassin dans sa position initiale : ne le décalez pas vers l\'arrière par rapport aux talons.\nPlacez vos mains sur le sol ou sur des blocs. Vous pouvez placer vos paumes au niveau des pieds ou légèrement devant eux. Vous pouvez également replier les paumes de vos mains dans les coudes, en guidant doucement le haut de votre tête vers le sol. Pour approfondir la pente, vous pouvez saisir les gros orteils et pointer les coudes sur les côtés.\nAvec le poids réparti sur les pieds, chargez activement les orteils. Cela aidera à aligner le bassin et à éviter toute déviation vers l\'arrière.\nLe cou est détendu, ne le serrez pas avec les épaules.\n</string>
    <string name="asana_4_exit">à l\'expiration, remontez doucement. Si vous avez des vertiges, vous pouvez rester dans une position intermédiaire : posez vos paumes au sol, sous vos épaules, et respirez un peu.</string>
    <string name="asana_5">Dandasana \npose le bâton\n</string>
    <string name="asana_5_title"><![CDATA[Asseyez-vous sur le sol et étirez vos jambes devant vous. Rapprochez les pieds et pointez les orteils vers vous. Utilisez vos mains pour tirer les fesses vers l\'arrière afin de sentir les os sciatiques et de les éloigner.\nAbaissez vos mains de manière à ce que le bout de vos doigts soit de chaque côté de votre bassin, les paumes fermement appuyées contre le sol.\nTournez légèrement vos hanches vers l\'intérieur, en les nivelant. la position de vos jambes.\nTirez la colonne vertébrale vers le haut : imaginez qu\'elle s\'allonge entre le coccyx et la tête.\nReste au moins 1 minute en respirant profondément et uniformément.\n]]></string>
    <string name="asana_6">Vajrasana\npose du diamant</string>
    <string name="asana_6_title">Mettez-vous à genoux, pieds joints.\nAbaissez lentement les fesses jusqu\'aux talons.\nLes paumes de vos mains sont ouvertes vers le plafond et détendues sur vos cuisses.\nGardez le dos droit, ne tombez pas en arrière.\nConcentrez-vous sur la respiration. et surveillez attentivement les sensations dans le corps. S\'il y a des zones de tension, dirigez-y une expiration relaxante.\nVous pouvez rester dans la pose pendant cinq minutes maximum. Il est important qu\'aucun inconfort ne s\'accumule et que vous vous sentiez à l\'aise.\n\n</string>
    <string name="asana_7">Virasana - pose du héros</string>
    <string name="asana_7_title">À partir d\'une position à genoux, écartez vos jambes à la largeur des hanches.\nAbaissez lentement le bassin vers le bas, en utilisant vos mains pour écarter légèrement les tibias. Si cette variante de l\'exercice est très inconfortable, placez des blocs sous le bassin.\nLa plante des pieds est tournée vers le haut, les orteils vers l\'arrière, Rapprochez les genoux si possible.\nÉtendez-vous derrière le sommet de la tête vers le haut en évitant de plier le lombes. Contractez l\'abdomen pour soulager les tensions dans les muscles du dos.\nPlacez vos mains devant votre poitrine en namaste ou placez le dos de vos mains sur vos cuisses.\n</string>
    <string name="asana_7_exit">rest your palms on the mat, lift your pelvis, bring your shins and feet together. Return to Vajrasana</string>
    <string name="asana_8">Pose de la grue Bakasana</string>
    <string name="asana_8_title"><![CDATA[Depuis Malasana, tendez vos bras vers l\'avant et placez-les sur le sol. Doigts largement écartés pour une adhérence maximale sur le tapis.\nContinuez à appuyer les hanches contre le corps, soulevez les orteils, posez les genoux sur les épaules.\nEn vous éloignant des bras, écartez les omoplates, les épaules pointées vers l\'arrière. . Créez une résistance : appuyez simultanément sur les genoux contre les épaules et les épaules sur les genoux.\nDéplacez délicatement votre poids sur vos mains et essayez de soulever vos pieds du sol un par un, en poussant votre poids vers l\'avant.\nSi le travail précédent était facile pour vous, vous pouvez vous déplacer en équilibre complet - soulevez les deux jambes en dirigeant le bassin vers les talons. La photo montre la variante inférieure du Bakasana, et si vous la maîtrisez déjà, vous pouvez passer à la version supérieure. Pour ce faire, redressez progressivement vos bras au niveau des coudes sans perdre la position de vos jambes et de votre corps.\nSi ces variantes ne sont pas encore disponibles, vous pouvez effectuer ce qu\'on appelle le bébé Bakasana. Dans ce cas, posez vos avant-bras sur le sol en pointant les doigts de vos mains vers l\'avant. La zone de support augmente et il est plus facile de trouver l\'équilibre\n]]></string>
    <string name="asana_9">Pose du cadavre de Shavasana</string>
    <string name="asana_9_title">À la fin du complexe, asseyez-vous en Dandasana et commencez à abaisser lentement le corps vers le bas, en sentant les vertèbres toucher le sol une à une. Effectuez ce mouvement lentement en arrondissant le dos.\nUne fois le corps au sol, écartez légèrement les bras en ouvrant les aisselles.\nCouvrez-vous les yeux. Inspirez profondément par le nez et expirez par la bouche - en exprimant. Lorsque la tension résiduelle passe, nous passons à la respiration libre et nous plongeons dans l\'observation des processus internes.\n\nVous pouvez rester en Shavasana pendant cinq à trente minutes. En fonction de l\'intensité de la pratique qui l\'a précédé. Si vous pratiquez depuis peu de temps et que vous ne vous sentez pas très fatigué, vous pouvez raccourcir la durée des asanas. L\'essentiel est d\'avoir le temps de se calmer, d\'étudier les sensations dans le corps et de récupérer complètement.\n</string>
    <string name="asana_10">Pose de la charrue Halasana</string>
    <string name="asana_10_title">En position couchée sur le dos, placez vos mains derrière votre tête. Les jambes droites ou pliées pointent vers les paumes. Roulez-vous en douceur, sans saccades.\nLe poids du corps repose sur les épaules et les omoplates - la tête et le cou ne sont pas impliqués.\nLes orteils peuvent être placés dans les paumes ou à proximité. Si possible, redressez les jambes au niveau des genoux.\nRoulez sur les omoplates pour sentir comment la colonne vertébrale s\'allonge et s\'étire - le dos se détend.\n</string>
    <string name="asana_10_exit">doucement et aussi lentement que possible, retournez sur le tapis. Aidez-vous de vos mains, les jambes peuvent être pliées au niveau des genoux.</string>
    <string name="asana_11">Karna Pidasana</string>
    <string name="asana_11_title">Développez Halasana puis ramenez les jambes pliées vers la tête et placez-les avec les genoux sur les côtés des oreilles.\nEn gardant le bassin vertical sur les épaules, tirez les tibias et les chevilles vers le sol. Si vous y parvenez, placez vos pieds sur le cou-de-pied. Sinon, laissez-les sur les orteils.\nPlacez vos mains sur vos chevilles ou étirez-vous le long du tapis derrière votre dos.\nAgrippez légèrement les épaules sur les oreilles.\n</string>
    <string name="asana_11_in">respirez uniformément, en essayant de ne pas serrer la poitrine et de soulager le cou. Détendez la mâchoire.\n</string>
    <string name="asana_11_exit">revenez à Halasana et lentement, vertèbre par vertèbre, abaissez le dos, puis les jambes.</string>
    <string name="asana_12">Salamba Sarvangasana\n</string>
    <string name="asana_12_title">Considérons la sortie de Halasana.\nDepuis Halasana, placez vos mains derrière votre dos et soulevez le corps - les pouces pointés à l\'opposé de la colonne vertébrale, le reste vers le haut.\nCommencez à lever les jambes en position verticale - une ou les deux à un moment.\nDirigez les coudes l\'un vers l\'autre - ils ne doivent pas s\'écarter.\nTournez vos hanches vers l\'intérieur, tirez vos jambes vers le haut par vos orteils. Dans la version finale, le corps et les jambes sont alignés sur une seule ligne.\nAppuyez les paumes des mains sur le dos pour pousser la poitrine jusqu\'au menton. Le poids principal repose sur les épaules.\n</string>
    <string name="asana_12_exit">ramenez les jambes derrière la tête, puis revenez allongé sur le dos - pas de secousses ni de mouvements brusques.</string>
    <string name="asana_13">Sukhasana et Parivritta Sukhasana\n</string>
    <string name="asana_13_title">Asseyez-vous avec les jambes croisées - éloignez les talons un peu plus du bassin, de manière à obtenir un triangle, si vous regardez d\'en haut. Talons sous les genoux. Vérifiez que le bassin est droit et que les deux os sciatiques sont appuyés contre le tapis ou le sol. Poussez à partir de ce support et atteignez le haut de la tête vers le haut. Afin de ne pas plier le bas du dos, remontez légèrement le ventre en orientant le nombril vers la colonne vertébrale.\nRamenez les épaules dans un mouvement circulaire et abaissez-les. Le menton est également légèrement abaissé pour étirer et détendre la nuque. Prenez ici 5 à 10 inspirations et expirations profondes, en remplissant l\'abdomen et les côtes d\'air. Lors de l\'expiration suivante, tournez vers la droite - placez la main droite derrière le dos, mais ne lui transférez pas le poids du corps. Avec la paume gauche, serrez le genou ou la cuisse de la jambe droite. Gardez le dos droit et continuez à tendre la tête vers le plafond. Restez ici pendant 3 à 5 cycles de respiration profonde. À l\'expiration, revenez au centre et effectuez l\'exercice de l\'autre côté.\nSimplifications. Une couverture enroulée ou des blocs peuvent être placés sous les os du bassin. Si pendant la torsion, la respiration devient superficielle et que vous ressentez une sensation d\'oppression dans la région abdominale ou thoracique, vous devez vous tourner légèrement vers l\'avant et relâcher la tension.\nBénéfices. La position statique aide à se concentrer, à prendre conscience des sensations dans le corps, à s\'immerger dans l\'observation de la respiration, à calmer l\'esprit, à former la posture. En torsion, il y a une stimulation des organes abdominaux, augmente la mobilité des vertèbres.\n</string>
    <string name="asana_14">Marjariasana\n</string>
    <string name="asana_14_title">Technique. Tenez-vous debout sur quatre points d’appui : paumes des mains et élévations des pieds. Assurez-vous que les épaules sont au-dessus des poignets, que les mains sont écartées à la largeur des épaules et que les os du bassin sont au-dessus des genoux. Rentrez légèrement les côtes inférieures et le nombril vers l’intérieur, ce qui adoucit la flexion lombaire et vous aide à mettre le dos droit. Imaginez que tout le corps se rassemble au centre – il est fort et immobile. Attardez-vous dans cette position pendant quelques cycles respiratoires. Passons maintenant à la dynamique : à l\'inspiration, nous effectuons une flexion en dirigeant le haut de la tête et le coccyx vers le plafond, à l\'expiration, nous arrondissons le haut du dos et écartons les omoplates de la colonne vertébrale. Effectuez ce mouvement 7 à 10 fois, doucement, en ressentant le développement de la colonne vertébrale.\nSimplifications. Si les poignets sont faibles, effectuez la forme sur les avant-bras.\nBénéfices. Soulage les maux de dos et augmente la mobilité de la colonne vertébrale - il améliore l\'apport sanguin aux disques intervertébraux. Soulage les symptômes désagréables pendant les jours critiques\n</string>
    <string name="asana_15">Ardha Bhujangasana\n</string>
    <string name="asana_15_title">Technique. Depuis la position allongée sur le ventre, placez les paumes de vos mains un peu plus loin de la tête. Lors d\'une inspiration, soulevez la tête et la région thoracique vers le haut, en évitant les douleurs dans le bas du dos. Posez vos avant-bras sur le sol et tirez le tapis vers vous. Serrez vos omoplates contre votre colonne vertébrale et tirez le haut de votre tête vers le tapis – n\'inclinez pas votre tête en arrière. Fessiers et hanches rentrés, pieds à la largeur du bassin ou plus près.\nSimplifications. En cas d\'inconfort dans le bas du dos, éloignez vos mains du corps. Avantages. Ouvre la région thoracique, augmente la mobilité des vertèbres, élimine la sensation de raideur de la colonne vertébrale, améliore le système digestif\n</string>
    <string name="asana_16">Salé\n</string>
    <string name="asana_16_title"><![CDATA[﻿Dans Tadasana, nous écartons nos jambes sur la largeur du tapis et abaissons le bassin vers le bas. Les orteils peuvent regarder vers l’avant ou sur les côtés. Joignez les paumes devant la poitrine en namaste et écartez les cuisses avec les coudes, tout en tirant les cuisses vers le corps - travail de résistance. Tirez le bassin vers le bas et le haut de la tête vers le haut - étirez la colonne vertébrale. Attardez-vous en Malasana pendant 8 à 10 cycles de respiration.\nSimplifications. Si vous ne pouvez pas poser vos talons sur le sol, vous pouvez mettre un plaid enroulé en dessous. Avantages. Développe les articulations de la hanche, améliore la circulation sanguine dans les organes pelviens, soulage les sensations douloureuses pendant les menstruations.\n]]></string>
    <string name="asana_17">Balasana</string>
    <string name="asana_17_title">Technique de réalisation. Asseyez-vous sur vos talons puis descendez votre ventre sur vos cuisses, tête au sol. Remettez vos mains en arrière et placez-les le long du corps. Détendez au maximum les muscles du dos et à chaque expiration relâchez toutes les tensions. Attardez-vous dans la pose de l\'enfant pendant 10 cycles de respiration profonde.\nSimplifications. Si la tête ne tombe pas au sol, vous pouvez mettre un bloc ou un oreiller sous le front, mettre un poing sur l\'autre pour vous soutenir.\nAvantages. Détend les muscles du dos, soulage les sensations douloureuses dans la région lombaire, active la partie parasympathique du système nerveux.\n</string>
    <string name="in_asana"><![CDATA[« En asana : »]]></string>
    <string name="exit">\"sortie: \"</string>
    <string name="sound">son\n</string>
    <string name="missed_us">Nous vous avons manqué \?</string>
    <string name="push_title"><![CDATA[Cela fait longtemps que nous ne voyons pas notre application. Veuillez vous connecter et voir les nouveautés !]]></string>
</resources>