<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="yoga_practice">Практика йоги</string>
    <string name="detailed_exercises">Подробные упражнения</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="questions_about_yoga">Вопросы о йоге</string>
    <string name="what_is_asana_translation_and_interpretation">Что такое асана: перевод и интерпретация</string>
    <string name="title_second">Асана означает "устойчивая поза тела" на санскрите. Такие позы активируют различные системы организма и насыщают каждую клетку энергией. Важно не только оставаться в определенной позе, но и правильно дышать. Тогда наше сердце, как хороший мотор, работает более активно, и наши органы получают достаточно кислорода. Управляемое дыхание отличает йогу от гимнастики. Замечая каждое вдохновение и выдохновение, практикующий легко может сосредотачивать внимание на своих ощущениях и поддерживать асану. При этом йога не истощает и не заставляет вас дословно падать мертвыми после тренировки. Каждый может "настроить" практику под себя, даже если в последний раз он занимался физической культурой в школе. Для тренировок не требуются экстремальные навыки и накачанные мышцы, но если вы будете регулярно ходить на коврик, изменения будут заметны невооруженным глазом.</string>
    <string name="practice_1_1">Сколько асан есть в йоге?</string>
    <string name="practice_1_2">Существует известное утверждение Горакши: "Асан столько, сколько видов различных живых существ. Шива говорил о 8 400 000 асан, и только он их знал. Из этого количества он выбрал 84, из которых 4 являются самыми важными и полезными. Эти четыре асаны - сиддха, падма, симха и бхадра асаны - самые лучшие". Асана состоит из трех этапов: вход в позу, удержание и выход. Важно находиться в асане какое-то время - от одной минуты. Но эффект от практики будет также при динамической работе. Для начинающих на первых этапах лучше следить не за количеством и интенсивностью поз, а за правильностью их выполнения. Каждая асана - это отказ от чисто человеческой природы и повторение исходного божественного движения, поэтому важно удерживать позы как можно точнее. И если вы никогда раньше не занимались йогой, то в первый раз лучше пойти в студию на групповые или индивидуальные занятия. Учитель сможет создать для вас уникальный набор асан и расскажет вам, если вы что-то делаете не так. Асаны помогают поддерживать в нормальном тонусе все - мышцы, суставы и органы. Позы оказывают различное воздействие:</string>
<string name="practice_2_1">Упражнения йоги: какая польза они приносят организму</string>
<string name="practice_2_2">Стоящие асаны помогают корректировать осанку, находить равновесие и развивать подвижность суставов и мышц. Стоящая йога - отличное основание для более сложных практик в будущем. Сидячие асаны могут помочь избавиться от болей в коленях, лодыжках, тазе или позвоночнике. Сидячие позы йоги готовят вас к полному расслаблению и диалогу с самим собой. Обратные асаны позволяют забыть о стрессе и отключиться от проблем внешнего мира. Эти позы насыщают организм энергией, придают эмоциональное равновесие и восстанавливают кровоснабжение мозга. Наклоны растягивают позвоночник и заднюю часть бедер, дают заряд бодрости, снимают ощущение тяжести в спине. Сгибы помогают устранить скругление спины и подтягивают всю переднюю часть тела - грудь, пресс, бедра. Они также улучшают пищеварение и открывают грудную клетку, что способствует циркуляции кислорода. Повороты буквально оживляют позвоночник, так как питают межпозвонковые диски. Такие позы прекрасно стимулируют работу внутренних органов. Лежащие асаны помогают восстановить организм после тяжелого дня или болезни. Они полезны для женщин, страдающих от менструальных болей, для астматиков и людей с проблемами пищеварения.</string>
<string name="practice_3_1">Сколько секунд держать позу в йоге?</string>
<string name="practice_3_2">Асаны - это стабильные положения, поэтому лучше оставаться неподвижным и спокойным некоторое время, обычно от 30 секунд до 5 минут. Все зависит от уровня подготовки и сложности самой асаны, например, в Шавасане можно находиться до 15 минут. Важно не забывать о дыхании, оно помогает удерживать асаны. Сначала может быть сложно удерживать позу, концентрироваться на ощущениях и следить за дыханием. Но постепенно организм привыкнет к нагрузке.</string>
<string name="practice_4_1">Как заканчивается занятие йогой?</string>
<string name="practice_4_2">Обычно комплекс заканчивается полным расслаблением - Шавасаной, когда ученики успокаивают свое дыхание и отпускают все заботы. Важно не цепляться за вспыхивающие мысли, а позволить им течь тихо из одной в другую, не застревая. Расслабляющие асаны очень важны, потому что они учат слушать свои ощущения и желания. Шавасана прекрасно закрепляет результат практики, помогает организму внутренне освоить опыт, а разуму переключиться с физической активности на полное расслабление.</string>
<string name="practice_5_1">Что такое статика в йоге?</string>
<string name="practice_5_2">Статика основана на удержании асаны в течение длительного времени. В то время как в виньяса флоу требуется динамическое перемещение из одной позы в другую, здесь практикующие пытаются удерживать свои позы долгое время. Статика учит нас слушать и слышать свое тело на глубоком уровне: находясь в позе, мы изучаем ее изнутри, находим новые направления работы, понимаем форму буквально сантиметр за сантиметром. При этом мы укрепляем мышцы. Практически любую асану можно выполнять в статическом режиме - от Тадасаны до Ширшасаны. Вирабхадрасана I и II, Уттхита Триконасана, Врикшасана - отличные начальные позы йоги, где вы можете научиться глубоко дышать и исследовать возможности тела в статическом режиме.</string>
<string name="asana_instructions">Инструкции по асанам</string>
    <string name="asana_1">Тадасана - поза горы</string>
    <string name="asana_1_title">Встаньте прямо, ступни вместе - большие пальцы и пятки касаются друг друга.
Напрягите четырехглавую мышцу и поднимите коленные чашечки.
Направьте лобок к себе, и потяните живот и нижние ребра внутрь.
Слегка поверните плечи назад и опустите их - следуя лопаткам, они будто "течут" к полу.
Руки свободно висят вдоль тела, пальцы направлены вниз.
Почувствуйте поддержку под стопами и растянитесь в одну равномерную сильную нить - от пяток до вершины головы.</string>
    <string name="asana_1_in">останьтесь неподвижными примерно на минуту, дышите равномерно и глубоко, запуская волну расслабления на каждом выдохе.</string>
    <string name="asana_1_exit">Выход: медленно переходите к следующей асане.</string>
    <string name="asana_2">Врикшасана - поза дерева</string>
    <string name="asana_2_title">В Тадасане поднимите правую ногу, согнутую в колене. Поставьте стопу как можно ближе к паху. Если это не возможно, опустите ее ниже - на голень. Недопустимо с точки зрения безопасности травмы опираться на колено.
Поднимите руки вверх или соедините ладони в намасте перед грудью. Во втором случае плотно прижмите основания ладоней друг к другу, большие пальцы направлены к груди, а остальные пальцы направлены в сторону от тела.
Поднимите колено опорной ноги вверх, активизируя четырехглавую мышцу.
Сгладьте поясничное сгибание: утяните копчик внутрь, напрягите живот и нижние ребра.
Плечи опущены, шея свободна, голова тянется вверх по позвоночнику.
Останьтесь на 8 циклов дыхания.
Вернитесь в Тадасану и выполните на другой стороне.
Если вам трудно сохранять равновесие, вы можете опираться на стену или стул или поставить руки на талию. Рекомендуется также смотреть на фиксированную точку перед собой - это также помогает сохранить равновесие.</string>
    <string name="asana_3">Уттхита Триконасана - поза растянутого треугольника</string>
    <string name="asana_3_title">Из Тадасаны сделайте шаг вправо, разведя ноги примерно на метр в ширину (расстояние рассчитывается индивидуально и зависит от пропорций человека).
Прямые руки параллельны коврику.
Слегка напрягите чашечки коленей, суставы должны быть расслаблены.
Поверните правую стопу вдоль коврика вперед, левую стопу внутрь под углом примерно 45 градусов.
Приведите тело за правую руку и положите ладонь руки на голень или лодыжку (можно использовать блок). Выполняйте это движение через растяжение: и правая, и левая стороны удлиняются, спина остается прямой.
Вытяните левую руку вверх, при этом плеча находятся в одной линии.
Сосредоточьтесь на кончиках пальцев левой руки.
Дышите глубоко и ощущайте равномерное растяжение.</string>
    <string name="asana_3_exit">медленно протянитесь к левой ладони по диагонали в сторону, верните тело в прямое положение. Повторите на другой ноге.</string>
    <string name="asana_4">Прасарита Падоттанасана - поза с широко разведенными и вытянутыми ногами</string>
    <string name="asana_4_title">Начните с Тадасаны.
Разведите ноги так, чтобы они были на ширине вытянутых в стороны рук.
Внешние части стоп должны быть параллельны коврику, а пальцы слегка повернуты внутрь.
При выдохе наклонитесь вперед, сохраняя таз в первоначальном положении: не смещайте его назад относительно пяток.
Поставьте руки на пол или блоки. Вы можете поместить ладони на уровне стоп или слегка вперед от них. Альтернативно сложите ладони в локтевые сгибы, аккуратно направляя верх головы к полу. Для углубления наклона можно захватить большие пальцы ног и направить локти в стороны.
С активной нагрузкой на ноги равномерно распределите вес. Это поможет выровнять таз и предотвратить его отклонение назад.
Шея расслаблена, не прижимайте ее плечами.</string>
    <string name="asana_4_exit">при выдохе медленно поднимитесь. Если вам плохо, вы можете оставаться в промежуточном положении: поставьте ладони на пол, под плечи, и слегка подышите.</string>
    <string name="asana_5">Дандасана - поза палки</string>
    <string name="asana_5_title">Сядьте на пол и вытяните ноги перед собой. Сведите стопы вместе и направьте пальцы к себе. Используйте руки, чтобы отодвинуть ягодицы назад, чтобы ощутить седалищные кости, и оттолкнуться от них.
Опустите руки так, чтобы кончики пальцев были с обеих сторон таза, а ладони крепко прижаты к полу.
Поверните таз немного внутрь, выровняйте положение ног.
Вытяните позвоночник вверх: представьте себе его удлинение между копчиком и головой.
Оставайтесь как минимум 1 минуту, дыша глубоко и равномерно.</string>
    <string name="asana_6">Ваджрасана - поза алмаза</string>
    <string name="asana_6_title">Опуститесь на колени, ступни сомкнуты.
Медленно опустите ягодицы к пяткам.
Ладони рук обращены к потолку и расслаблены на бедрах.
Держите спину прямой, не откидывайтесь назад.
Сосредотачивайтесь на дыхании и внимательно следите за ощущениями в теле. Если есть участки напряжения, направьте расслабляющий выдох в эту область.
Можно оставаться в этой позе до пяти минут. Важно, чтобы не накапливалось никакого дискомфорта и вам было комфортно.</string>
    <string name="asana_7">Вирасана - поза героя</string>
    <string name="asana_7_title">Из положения на коленях разведите ноги на ширину бедер.
Медленно опустите таз к пяткам, используя руки, чтобы слегка развести голени. Если такая версия упражнения кажется очень неудобной, положите блоки под таз.
Подошвы ног обращены вверх, пальцы ног направлены назад. Постарайтесь сведать колени, если это возможно.
Вытяните верх головы вверх, избегая изгиба в пояснице. Напрягите живот, чтобы снять напряжение в спинных мышцах.
Положите руки перед грудью в намасте или положите спиной рук на бедра.</string>
    <string name="asana_7_exit">положите ладони на коврик, поднимите таз, сведите голени и ноги вместе. Вернитесь во Ваджрасану.</string><string name="asana_8">Bakasana crane pose</string>
    <string name="asana_8_title">Из позы Маласана, вытяните руки вперед и положите их на пол. Распределите пальцы широко для максимального сцепления с ковриком.
Продолжая давить бедра на тело, поднимите пятки, опирая колени на плечи.
Оттягиваясь от рук, разведите лопатки в стороны, направляя плечи назад. Создайте сопротивление: одновременно нажимайте колени на плечи и плечи на колени.
Осторожно перенесите вес тела на руки и попробуйте поднять поочередно ноги с пола, сдвигая вес тела вперед.
Если предыдущая работа была вам легкой, вы можете перейти к полному балансу - поднимите обе ноги, направляя таз к пяткам. На фото показана более низкая вариация Бакасаны, и если вы уже освоили ее, вы можете перейти к верхней. Для этого постепенно выпрямите руки в локтях, не потеряв положение ног и тела.
Если эти варианты вам пока не доступны, вы можете выполнять так называемую "детскую" Бакасану. В этом случае опирайтесь локтями на пол, направляя пальцы рук вперед. Площадь опоры увеличивается, и баланс легче установить.</string>
    <string name="asana_9">Шавасана - поза трупа</string>
    <string name="asana_9_title">В конце комплекса сядьте в Дандасану и начните медленно опускать тело вниз, ощущая, как позвонки касаются пола один за другим. Выполняйте это движение медленно, округляя спину.
Когда тело лежит на полу, слегка разведите руки в стороны, открывая подмышечные впадины.
Закройте глаза. Вдохните глубоко через нос и выдохните через рот, издавая звук. Когда остаточное напряжение проходит, переходите к свободному дыханию и погружаетесь в наблюдение за внутренними процессами.
Шавасану можно выполнять от пяти до тридцати минут, в зависимости от интенсивности предшествующей практики. Если вы занимались недолго и не чувствуете сильной усталости, вы можете уменьшить время в асане. Главное - успеть успокоиться, изучить ощущения в теле и полностью восстановиться.</string>
    <string name="asana_10">Халасана - поза плуга</string>
    <string name="asana_10_title">Из положения лежа на спине положите руки за голову. Прямые или согнутые ноги направлены к ладоням. Плавно, без рывков, перекатитесь.
Вес тела лежит на плечах и лопатках - голова и шея не участвуют.
Пальцы ног можно разместить в ладонях или близко к ним. По возможности выпрямьте ноги в коленях.
Перекатывайтесь на лопатки, чтобы почувствовать, как позвоночник удлиняется и растягивается - спина расслабляется.</string>
    <string name="asana_10_exit">медленно и как можно плавнее вернитесь на коврик. Помогайтесь руками, ноги можно согнуть в коленях.</string>
    <string name="asana_11">Карна Пидасана</string>
    <string name="asana_11_title">Возьмите позу Халасана, а затем приблизьте согнутые ноги к голове и поместите их с боковыми сторонами ушей.
Сохраняя вертикальное положение таза над плечами, прижмите голени и лодыжки к полу. Если можете сделать это, поместите стопы на внутреннюю сторону стоп. В противном случае оставьте их на пальцах.
Положите руки на лодыжки или вытянитесь вдоль коврика позади спины.
Легко обхватите плечи над ушами.</string>
    <string name="asana_11_in">Дышите равномерно, стараясь не стягивать грудь и разгружать шею. Расслабьте челюсть.</string>
    <string name="asana_11_exit">вернитесь в Халасану и медленно, позвонок за позвонком, опустите спину, а затем ноги.</string>
    <string name="asana_12">Саламба Сарвангасана</string>
    <string name="asana_12_title">Рассмотрим выход из Халасаны.
Из Халасаны поставьте руки за спину и поднимите тело - большие пальцы указывают в сторону от позвоночника, остальные вверх.
Начните поднимать ноги в вертикальное положение - одну или обе сразу.
Поворачивайте локти друг к другу - они не должны расходиться.
Поворачивайте таз внутрь, поднимайте ноги за пальцы ног. В финальной версии тело и ноги выравниваются в одну линию.
Нажимайте ладони рук на спину, чтобы поднять грудь к подбородку. Основной вес лежит на плечах.</string>
    <string name="asana_12_exit">переносите ноги за голову, а затем вернитесь в положение лежа на спине - без рывков и резких движений.</string>
    <string name="asana_13">Сукхасана и Паривритта Сукхасана</string>
    <string name="asana_13_title">Сядьте с пересеченными ногами - отведите пятки немного в сторону от таза, чтобы получить треугольник, если смотреть сверху. Пятки под коленями. Убедитесь, что таз прямой, и обе седалищные кости прижаты к коврику или полу. Оттолкнитесь от этой опоры и потянитесь вверх к верхушке головы - это укрепляет позвоночник. Немного подтяньте живот, указывая пупок к позвоночнику, чтобы избежать изгиба в пояснице.
Поворачивайте плечи назад круговым движением и опустите их. Также слегка опустите подбородок, чтобы растянуть и расслабить заднюю часть шеи. Произведите 5-10 глубоких вдохов и выдохов, наполняя живот и ребра воздухом. На следующем выдохе поворачивайтесь вправо - поместите правую руку за спину, но не перекладывайте вес тела на нее. Левой ладонью обнимите колено или бедро правой ноги. Держите спину прямой и продолжайте тянуть голову к потолку. Оставайтесь здесь на 3-5 циклов глубокого дыхания. На выдохе вернитесь в центр и выполние упражнение на другой стороне.
Упрощения. Под седалища можно положить скрученное одеяло или блоки. Если во время поворота дыхание становится мелким и возникает ощущение стяжки в животе или груди, слегка повернитесь вперед и освободите напряжение.
Польза. Статическое положение помогает сконцентрироваться, осознать ощущения в теле, погрузиться в наблюдение за дыханием, успокоить ум, формировать позу. При повороте происходит стимуляция органов брюшной полости, увеличивается подвижность позвонков.</string>
    <string name="asana_14">Марджариасана</string>
    <string name="asana_14_title">Техника выполнения. Встаньте на четыре опоры - ладони рук и выступы стоп. Убедитесь, что плечи находятся над запястьями, руки на ширине плеч и седалищные кости над коленями. Слегка задвиньте нижние ребра и живот внутрь, что выравнивает поясничный изгиб и помогает принять прямую позу. Представьте, что весь корпус собирается в центре - он крепкий и неподвижный. Задержитесь в этом положении на несколько циклов дыхания. Теперь переходите к динамике: на вдохе выполняйте изгиб, направляя верх головы и копчик к потолку, на выдохе округляйте верхнюю часть спины и отводите лопатки от позвоночника. Выполните это движение 7-10 раз - мягко, ощущая, как развивается позвоночник.
Упрощения. Если запястья слабые, выполните форму на предплечьях.
Польза. Снимает боль в спине и увеличивает подвижность позвоночника - улучшает кровоснабжение межпозвонковых дисков. Снимает неприятные симптомы во время критических дней.</string>
    <string name="asana_15">Ардха Бхуджангасана</string>
    <string name="asana_15_title">Техника. Из положения лежа на животе разместите ладони рук немного дальше от головы. На вдохе поднимите голову и грудную клетку вверх, избегая боли в пояснице. Опирайтесь на предплечья и тяните коврик к себе. Плотно прижмите лопатки к позвоночнику и потяните верх головы к коврику - не откидывайте голову назад. Ягодицы и бедра втянуты, стопы на ширине таза или ближе.
Упрощения. Если в пояснице ощущается диск Comfort. If the head does not fall to the floor, you can put a block or pillow under the forehead, put one fist on the other for support.
Benefits. Relaxes the muscles of the back, relieves painful sensations in the lumbar region, turns on the parasympathetic part of the nervous system.</string>
    <string name="asana_16">Маласана</string>
    <string name="asana_16_title">В Тадасане расставьте ноги на ширину коврика и опустите таз вниз. Пальцы ног могут смотреть вперед или в стороны. Объедините ладони перед грудью в намасте и отталкивайтесь локтями, одновременно притягивая бедра к телу - это работа сопротивления. Тяните таз вниз и верх головы вверх - растягивайте позвоночник. Задержитесь в Маласане на 8-10 циклах дыхания.
Упрощения. Если вы не можете поставить пятки на пол, вы можете положить под них скрученное одеяло. Польза. Развивает тазовые суставы, улучшает кровообращение в органах малого таза, устраняет болезненные ощущения во время менструации.</string>
    <string name="asana_17">Баласана</string>
    <string name="asana_17_title">Техника выполнения. Сядьте на пятки и затем опустите живот на бедра, голову на пол. Положите руки назад и разместите их вдоль тела. Максимально расслабьте мышцы спины и с каждым выдохом освобождайте всё напряжение. Задержитесь в позе ребенка на 10 глубоких циклах дыхания.
Упрощения. Если голова не опускается на пол, можно положить блок или подушку под лоб, сложить один кулак на другой для поддержки.
Польза. Расслабляет мышцы спины, снимает болезненные ощущения в пояснице, активизирует парасимпатическую часть нервной системы.</string> <string name="in_asana">"In asana: "</string>
    <string name="exit">"выход: "</string>
    <string name="sound">звук\n</string>
    <string name="missed_us">Скучали по нам?</string>
    <string name="push_title">Давно не видели в нашем приложении. Пожалуйста, войдите и посмотрите, что нового!</string>
</resources>