<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="yoga_practice">Práctica de Yoga</string>
    <string name="detailed_exercises">Ejercicios Detallados</string>
    <string name="settings">Ajustes</string>
    <string name="questions_about_yoga">Preguntas sobre el yoga</string>
    <string name="what_is_asana_translation_and_interpretation">¿Qué es asana: traducción e interpretación?</string>
    <string name="title_second">Asana significa "postura corporal estable" en sánscrito. Estas posturas activan varios sistemas del cuerpo y saturan cada célula de energía. No solo es importante mantener una posición particular, sino también respirar correctamente. Entonces, nuestro corazón, como un buen motor, funciona más activamente y nuestros órganos reciben suficiente oxígeno. La respiración controlada es lo que distingue al yoga de la gimnasia. Al notar cada inhalación y exhalación, el practicante puede mantener fácilmente el enfoque en sus sensaciones y mantener la asana. Al mismo tiempo, el yoga no es agotador y no te deja literalmente exhausto después del entrenamiento. Cualquier persona puede "ajustar" la práctica a sí misma, incluso si la última vez que hizo educación física en la escuela. La formación no requiere habilidades extremas ni músculos tonificados, pero si te subes a la esterilla regularmente, habrá cambios visibles a simple vista.</string>
    <string name="practice_1_1">¿Cuántas asanas hay en el yoga?</string>
    <string name="practice_1_2">Hay una famosa declaración de Goraksha: "Hay tantas asanas como especies de seres vivos diferentes. Shiva habló de 8,400,000 asanas y solo él las conocía. De este número, seleccionó 84 de las cuales 4 son las más importantes y útiles. Estas cuatro: siddha, padma, simha y bhadra asanas son las mejores." Cada asana consta de tres etapas: entrar en la postura, mantenerla y salir de ella. Es importante permanecer en la asana durante un tiempo, al menos un minuto. Pero el efecto de la práctica también se produce durante el trabajo dinámico. Para los principiantes en las primeras etapas, es mejor prestar atención a la corrección de la ejecución de las posturas en lugar de la cantidad y la intensidad de las mismas. Cada asana implica un rechazo de la naturaleza puramente humana y una repetición del movimiento divino original, por lo que es importante mantener las posturas con la mayor precisión posible. Y si nunca has practicado antes, la primera vez es mejor asistir a una clase en grupo o individual en un estudio. El profesor podrá crear un conjunto único de asanas para ti y te dirá si estás haciendo algo mal. Las asanas ayudan a mantener todo en un tono normal: músculos, articulaciones y órganos. Las posturas tienen diferentes efectos:</string>
<string name="practice_2_1">Ejercicios de yoga: ¿qué beneficios aportan al cuerpo?</string>
<string name="practice_2_2">Las asanas de pie ayudan a corregir la postura, encontrar el equilibrio y desarrollar la elasticidad de las articulaciones y los músculos. El yoga de pie es una excelente base para prácticas más avanzadas en el futuro. Las asanas sentadas pueden ayudarte a deshacerte del dolor en las rodillas, tobillos, caderas o espalda. Las posturas de yoga sentado te preparan para la relajación total y el diálogo contigo mismo. Las asanas invertidas te permiten olvidarte del estrés y desconectar de los problemas del mundo exterior. Estas posturas nutren el cuerpo con energía, proporcionan equilibrio emocional y restauran el flujo sanguíneo al cerebro. Las inclinaciones estiran la columna vertebral y la parte trasera de las caderas, proporcionan una carga de energía y alivian la sensación de pesadez en la espalda. Las flexiones ayudan a eliminar la encorvamiento y tonifican toda la parte frontal del cuerpo: pecho, abdominales, caderas. También mejoran la digestión y abren el pecho, lo que mejora la circulación de oxígeno. Las torsiones revitalizan literalmente la columna vertebral, ya que nutren los discos intervertebrales. Estas posturas estimulan perfectamente el funcionamiento de los órganos internos. Las asanas acostadas ayudan a restaurar el cuerpo después de un día duro o una enfermedad. Son útiles para las mujeres que sufren calambres menstruales, para los asmáticos y las personas con problemas digestivos.</string>
<string name="practice_3_1">¿Cuántos segundos se debe mantener una postura de yoga?</string>
<string name="practice_3_2">Las asanas son posiciones estables, lo que significa que es mejor mantenerse quieto y tranquilo durante un tiempo, generalmente de 30 segundos a 5 minutos. Todo depende del nivel de entrenamiento y de la complejidad de la asana en sí. Por ejemplo, en Shavasana puedes quedarte hasta 15 minutos. Es importante no olvidar la respiración, ya que ayuda a mantener las asanas. Al principio, puede ser difícil mantener la postura, concentrarse en las sensaciones y controlar la respiración. Pero gradualmente, el cuerpo se acostumbrará a la tensión.</string>
<string name="practice_4_1">¿Cómo termina el yoga?</string>
<string name="practice_4_2">Por lo general, el complejo termina con una relajación total: Shavasana, cuando los estudiantes calman su respiración y dejan de preocuparse por todo. Es importante no aferrarse a los pensamientos que surgen, sino dejar que fluyan tranquilamente de uno a otro sin quedarse atrapados. Las asanas de relajación son muy importantes porque te enseñan a escuchar tus sensaciones y deseos. Shavasana consolida perfectamente el resultado de la práctica, ayuda al cuerpo a interiorizar la experiencia y a la mente a pasar de la actividad física a la relajación completa.</string>
<string name="practice_5_1">¿Qué significa estático en yoga?</string>
<string name="practice_5_2">El término "estático" se basa en mantener una asana durante mucho tiempo. Mientras que el vinyasa flow requiere movimiento dinámico de una postura a otra, en el yoga estático, los practicantes intentan mantener sus posturas durante un tiempo prolongado. El estático nos enseña a escuchar y comprender nuestro cuerpo a un nivel profundo: al quedarnos en una postura, la estudiamos desde adentro, encontramos nuevos vectores de trabajo, comprendemos la forma literalmente centímetro a centímetro. Al mismo tiempo, fortalecemos los músculos. Prácticamente cualquier asana se puede realizar en modo estático, desde Tadasana hasta Shirshasana. Virabhadrasana I y II, Uttthita Trikonasana, Vrikshasana son excelentes posturas de yoga para principiantes donde puedes aprender a respirar profundamente y explorar las posibilidades del cuerpo en modo estático.</string>
<string name="asana_instructions">Instrucciones de Asanas</string>
    <string name="asana_1">Tadasana - Pose de la montaña</string>
    <string name="asana_1_title">Párate derecho, con los pies juntos: los pulgares y los talones se tocan entre sí. Tensa los cuádriceps y eleva las rótulas. Dirige el hueso púbico hacia adentro y contrae el abdomen y las costillas inferiores hacia adentro. Gira ligeramente los hombros hacia atrás y llévalos hacia abajo, siguiendo las escápulas que parecen "fluir" hacia el suelo. Las manos cuelgan libremente a lo largo del cuerpo, con los dedos apuntando hacia abajo. Siente el soporte bajo los pies y estira como si fueras una cuerda fuerte y uniforme, desde los talones hasta la parte superior de la cabeza.</string>
    <string name="asana_1_in">Mantén la posición durante aproximadamente un minuto, respira de manera uniforme y profunda, desencadenando una ola de relajación en cada exhalación.</string>
    <string name="asana_1_exit">Sal de la postura lentamente y pasa a la siguiente asana.</string>
    <string name="asana_2">Vrikshasana - Pose del árbol</string>
    <string name="asana_2_title">Desde Tadasana, levanta la pierna derecha doblada en la rodilla. Coloca el pie lo más cerca posible de la ingle. Si esto no es posible, colócalo más abajo, en la espinilla. Es inadmisible, desde el punto de vista de la seguridad, apoyarse en la rodilla. Levanta las manos hacia arriba o únelas en Namaste frente al pecho. En el segundo caso, presiona las bases de las palmas fuertemente juntas, con los pulgares apuntando hacia el esternón y los demás dedos alejados del cuerpo. Tira de la rodilla de la pierna de apoyo hacia arriba activando los cuádriceps. Endereza la flexión lumbar: mete el coxis hacia adentro, aprieta el ombligo y las costillas inferiores. Los hombros hacia abajo, el cuello libre y la cabeza tirando de la columna hacia arriba. Mantén la posición durante -8 ciclos de respiración. Vuelve a Tadasana y realiza lo mismo en el otro lado. Si te resulta difícil mantener el equilibrio, puedes apoyarte en una pared o en una silla o poner las manos en la cintura. También se recomienda mirar un punto fijo frente a ti, ya que esto también ayuda a mantener el equilibrio.</string>
    <string name="asana_3">Uttthita Trikonasana - Pose del triángulo estirado</string>
    <string name="asana_3_title">Desde Tadasana, da un paso hacia la derecha, separando las piernas aproximadamente un metro de distancia (la distancia se calcula individualmente y depende de las proporciones de la persona). Los brazos extendidos están paralelos al suelo. Aprieta ligeramente las rótulas, las articulaciones deben estar relajadas. Gira el pie derecho hacia adelante, el pie izquierdo hacia adentro en un ángulo de aproximadamente 45 grados. Lleva el cuerpo detrás de la mano derecha y coloca la palma de la mano en la espinilla o el tobillo (puedes usar un bloque). Realiza este movimiento a través de la extensión: tanto el lado derecho como el izquierdo se alargan, la espalda permanece recta. Extiende el brazo izquierdo hacia arriba, con los hombros en línea. Concentra tu mirada en las yemas de los dedos de la mano izquierda. Respira profundamente y siente el estiramiento uniforme.</string>
    <string name="asana_3_exit">Estira suavemente la mano izquierda en diagonal hacia el lado izquierdo, vuelve el cuerpo a una posición recta. Repite en la otra pierna.</string>
    <string name="asana_4">Prasarita Padottanasana - Pose con las piernas separadas y estiradas</string>
    <string name="asana_4_title">Comienza con Tadasana. Separa los pies para que estén a la misma distancia que los brazos extendidos hacia los lados. Las partes exteriores de los pies deben estar paralelas a la parte corta de la esterilla y los dedos de los pies ligeramente hacia adentro. Al exhalar, inclínate hacia adelante, manteniendo la pelvis en su posición original: no la desplaces hacia atrás en relación con los talones. Coloca las manos en el suelo o en bloques. Puedes colocar las palmas al nivel de los pies o ligeramente delante de ellos. Alternativamente, pliega las palmas de las manos en los pliegues del codo, guiando suavemente la parte superior de la cabeza hacia el suelo. Para profundizar en la inclinación, puedes agarrar los dedos gordos de los pies y apuntar los codos hacia los lados. Con el peso distribuido en los pies, carga activamente los dedos de los pies. Esto ayudará a alinear la pelvis y evitar la inclinación hacia atrás. El cuello está relajado, no lo comprimas con los hombros.</string>
    <string name="asana_4_exit">Al exhalar, levántate suavemente. Si te sientes mareado, puedes quedarte en una posición intermedia: coloca las palmas de las manos en el suelo, debajo de los hombros, y respira un poco.</string>
    <string name="asana_5">Dandasana - Pose del palo</string>
    <string name="asana_5_title">Siéntate en el suelo y estira las piernas hacia adelante. Junta los pies y apunta los dedos hacia ti. Usa las manos para tirar de las nalgas hacia atrás y sentir los huesos del coxis, y luego empújate lejos de ellos. Baja las manos para que las yemas de los dedos estén a ambos lados de las caderas, con las palmas firmemente presionadas contra el suelo. Gira las caderas ligeramente hacia adentro, nivelando la posición de las piernas. Estira la columna hacia arriba: imagina que se alarga entre el coxis y la cabeza. Permanece durante al menos 1 minuto, respirando profundamente y uniformemente.</string>
    <string name="asana_6">Vajrasana - Pose del diamante</string>
    <string name="asana_6_title">Siéntate en tus talones con los pies juntos. Baja lentamente las nalgas hacia los talones. Las palmas de las manos están hacia arriba y relajadas en los muslos. Mantén la espalda recta, no te caigas hacia atrás. Concéntrate en la respiración y observa cuidadosamente las sensaciones en el cuerpo. Si hay áreas de tensión, dirige la exhalación relajante hacia allí. Puedes quedarte en la postura durante hasta cinco minutos. Es importante que no se acumule ninguna incomodidad y que te sientas cómodo.</string>
    <string name="asana_7">Virasana - Pose del héroe</string>
    <string name="asana_7_title">Desde una posición arrodillada, separa las piernas a aproximadamente el ancho de las caderas. Baja lentamente las nalgas hacia abajo, usando las manos para separar ligeramente las espinillas. Si esta variante del ejercicio resulta muy incómoda, puedes colocar bloques debajo de las nalgas. Las plantas de los pies miran hacia arriba, los dedos de los pies hacia atrás. Junta las rodillas si es posible. Estira la parte superior de la cabeza hacia arriba, evitando una curva en la zona lumbar. Aprieta el abdomen para aliviar la tensión en los músculos de la espalda. Coloca las manos frente al pecho en Namaste, o coloca la parte trasera de las manos en los muslos.</string>
    <string name="asana_7_exit">Apoya las palmas de las manos en la esterilla, levanta las nalgas, acerca las espinillas y los pies. Vuelve a Vajrasana.</string>
    <string name="asana_8">Bakasana - Pose de la grulla</string>
    <string name="asana_8_title">Desde Malasana, estira los brazos hacia adelante y colócalos en el suelo. Separa los dedos lo más ampliamente posible para obtener el máximo agarre en la esterilla. Continuando presionando las caderas contra el cuerpo, levanta los dedos de los pies y apóyate en las rodillas. Aleja las manos del suelo, separa las escápulas de la columna vertebral y lleva los hombros hacia atrás. Crea resistencia: presiona simultáneamente las rodillas contra los hombros y los hombros contra las rodillas. Con cuidado, desplaza el peso del cuerpo hacia las manos y trata de levantar los pies del suelo uno por uno, empujando el peso del cuerpo hacia adelante. Si el trabajo anterior te resultó fácil, puedes pasar al equilibrio completo: levanta ambas piernas, dirigiendo las caderas hacia los talones. La foto muestra la variante inferior de Bakasana, y si ya la dominaste, puedes pasar a la superior. Para hacerlo, endereza gradualmente los brazos en los codos sin perder la posición de las piernas y el cuerpo. Si estas variantes aún no te son accesibles, puedes realizar la llamada baby Bakasana. En este caso, apoya los antebrazos en el suelo, apuntando los dedos de las manos hacia adelante. El área de apoyo se amplía y es más fácil entrar en equilibrio.</string>
    <string name="asana_9">Shavasana - Pose del cadáver</string>
    <string name="asana_9_title">Al final del complejo, siéntate en Dandasana y comienza a bajar lentamente el cuerpo hacia abajo, sintiendo cómo las vértebras tocan el suelo una por una. Realiza este movimiento lentamente, redondeando la espalda. Cuando el cuerpo esté en el suelo, separa ligeramente los brazos, abriendo las axilas. Cubre tus ojos. Respira profundamente por la nariz y exhala por la boca, vocalizando. Cuando pase la tensión residual, pasa a la respiración libre y sumérgete en la observación de los procesos internos. Puedes quedarte en Shavasana de cinco a treinta minutos, dependiendo de la intensidad de la práctica que lo precedió. Si has practicado durante poco tiempo y no te sientes muy cansado, puedes acortar el tiempo en la asana. Lo principal es tener tiempo para calmarte, estudiar las sensaciones en el cuerpo y recuperarte por completo.</string>
    <string name="asana_10">Halasana - Pose del arado</string>
    <string name="asana_10_title">Desde la posición de estar acostado en la espalda, coloca las manos detrás de la cabeza. Las piernas, ya sea rectas o dobladas, apuntan hacia las palmas de las manos. Gira suavemente sobre las escápulas para sentir cómo la columna se alarga y estira, mientras que la espalda se relaja. Los dedos de los pies pueden colocarse en las palmas de las manos o cerca de ellas. Si es posible, estira las piernas en las rodillas. Rueda sobre las escápulas para sentir cómo la columna se alarga y estira, mientras que la espalda se relaja.</string>
    <string name="asana_10_exit">Sal de la postura de manera suave y lenta, tan lentamente como sea posible. Ayúdate con las manos y puedes doblar las piernas en las rodillas.</string>
    <string name="asana_11">Karna Pidasana</string>
    <string name="asana_11_title">Partiendo de Halasana, lleva las piernas dobladas hacia la cabeza y colócalas con las rodillas a los lados de las orejas. Manteniendo las caderas verticales sobre los hombros, tira de las espinillas y los tobillos hacia el suelo. Si puedes hacerlo, coloca los pies en los empeines. Coloca las manos en los tobillos o estíralas a lo largo de la esterilla detrás de la espalda. Abraza ligeramente los hombros sobre las orejas.</string>
    <string name="asana_11_in">Respira de manera uniforme, tratando de no comprimir el pecho y relajar el cuello. Relaja la mandíbula.</string>
    <string name="asana_11_exit">Regresa a Halasana y, lentamente y vértebra por vértebra, baja la espalda y luego las piernas.</string>
    <string name="asana_12">Salamba Sarvangasana</string>
    <string name="asana_12_title">Consideremos la salida de Halasana. Desde Halasana, coloca las manos detrás de la espalda y levanta el cuerpo, con los pulgares apuntando lejos de la columna vertebral y el resto hacia arriba. Comienza a elevar las piernas hacia la posición vertical, una o ambas a la vez. Dirige los codos hacia el uno al otro, no deben separarse. Gira las caderas hacia adentro, levanta las piernas por los dedos de los pies. En la versión final, el cuerpo y las piernas están alineados en una línea. Presiona las palmas de las manos en la espalda para acercar el pecho al mentón. El peso principal recae en los hombros.</string>
    <string name="asana_12_exit">Lleva las piernas detrás de la cabeza y luego regresa a la posición de estar acostado en la espalda, sin movimientos bruscos.</string>
    <string name="asana_13">Sukhasana y Parivritta Sukhasana</string>
    <string name="asana_13_title">Siéntate con las piernas cruzadas, llevando los talones un poco más lejos de las caderas, de modo que formes un triángulo si se ve desde arriba. Los talones están debajo de las rodillas. Asegúrate de que las caderas estén rectas y ambos huesos ciáticos estén presionados contra la esterilla o el suelo. Empuja desde este punto de apoyo y estira la parte superior de la cabeza hacia arriba. Para evitar una curvatura en la zona lumbar, tira ligeramente del ombligo hacia arriba, apuntando el ombligo hacia la columna vertebral. Lleva los hombros hacia atrás en un movimiento circular y bájalos. La barbilla también está ligeramente bajada para estirar y relajar la parte posterior del cuello. Haz 5-10 respiraciones profundas aquí, llenando el abdomen y las costillas de aire. Con la siguiente exhalación, gira hacia la derecha, coloca la mano derecha detrás de la espalda, pero sin transferir el peso del cuerpo a ella. Con la palma izquierda, abraza la rodilla o el muslo de la pierna derecha. Mantén la espalda recta y continúa estirando la cabeza hacia el techo. Quédate aquí durante 3-5 ciclos de respiración profunda. Al exhalar, regresa al centro y realiza el ejercicio en el otro lado.</string>
    <string name="asana_14">Marjariasana</string>
    <string name="asana_14_title">Técnica. Colócate sobre cuatro puntos de apoyo: las palmas de las manos y las almohadillas de los pies. Asegúrate de que los hombros estén sobre las muñecas, las manos estén separadas al ancho de los hombros y las caderas estén sobre las rodillas. Lleva ligeramente las costillas inferiores y el ombligo hacia adentro, lo que suaviza la flexión lumbar y ayuda a mantener una espalda recta. Imagina que todo el cuerpo se reúne en el centro, fuerte e inmóvil. Permanece en esta posición durante algunos ciclos de respiración. Ahora pasamos a la dinámica: en la inhalación realizamos una curva, dirigiendo la parte superior de la cabeza y el coxis hacia el techo, y en la exhalación redondeamos la espalda superior y alejamos las escápulas de la columna vertebral. Realiza este movimiento 7-10 veces, suavemente, sintiendo cómo se desarrolla la columna vertebral.</string>
    <string name="asana_15">Ardha Bhujangasana</string>
    <string name="asana_15_title">Técnica. Desde la posición de estar acostado boca abajo, coloca las palmas de las manos un poco más lejos de la cabeza. Con una inhalación, levanta la cabeza y la región torácica hacia arriba, evitando el dolor en la zona lumbar. Apoya los antebrazos en el suelo y tira de la esterilla hacia ti. Aprieta las escápulas contra la columna vertebral y lleva la parte superior de la cabeza hacia la esterilla, sin inclinar la cabeza hacia atrás. Mantén la posición durante 3-5 ciclos de respiración profunda. En la exhalación, baja lentamente.</string>
    <string name="asana_16">Shashankasana</string>
    <string name="asana_16_title">Técnica. Desde la posición de estar arrodillado sobre las nalgas, con los talones hacia los glúteos y las rodillas separadas al ancho de las caderas, extiende los brazos hacia adelante con las manos separadas al ancho de los hombros. Inhala profundamente. En la exhalación, inclina el torso hacia adelante, llevando la frente al suelo. Mantén los brazos estirados y las nalgas cerca de los talones. Relaja el cuello y mantén la posición durante varios ciclos de respiración. Inhala mientras regresas a la posición inicial. Puedes realizar este asana 3-5 veces.</string>
    <string name="asana_17">Balasana</string>
    <string name="asana_17_title">Técnica. Desde la posición de estar arrodillado sobre las nalgas, con los talones hacia los glúteos y las rodillas separadas al ancho de las caderas, lleva los brazos hacia adelante y el torso hacia abajo, apoyando la frente en el suelo. Extiende los brazos hacia adelante con las manos separadas al ancho de los hombros. Relaja el cuello y la columna vertebral y mantén la posición durante varios ciclos de respiración, sintiendo cómo se estira la espalda. Inhala mientras regresas a la posición inicial.</string> <string name="in_asana">"In asana: "</string>
    <string name="exit">"salida: "</string>
    <string name="sound">sonido\n</string>
    <string name="missed_us">¿Nos extrañaste?</string>
    <string name="push_title">Hace mucho que no nos ves en nuestra aplicación. Por favor, inicia sesión y descubre qué hay de nuevo.</string>
</resources>