<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="yoga_practice">Yoga-Praxis</string>
    <string name="detailed_exercises">Detaillierte\nÜbungen</string>
    <string name="settings">Einstellungen</string>
    <string name="questions_about_yoga">Fragen zum Thema Yoga</string>
    <string name="what_is_asana_translation_and_interpretation">Was ist Asana: Übersetzung und Interpretation\n</string>
    <string name="title_second">Asana bedeutet auf Sanskrit „stabile Körperhaltung“. Solche Haltungen aktivieren verschiedene Körpersysteme und sättigen jede Zelle mit Energie.\nEs ist nicht nur wichtig, in einer bestimmten Position zu bleiben, sondern auch richtig zu atmen. Dann arbeitet unser Herz, wie ein guter Motor, aktiver und unsere Organe erhalten ausreichend Sauerstoff. Kontrolliertes Atmen ist es, was Yoga von Gymnastik unterscheidet. Indem der Praktizierende jedes Ein- und Ausatmen wahrnimmt, kann er sich leicht auf seine Empfindungen konzentrieren und die Asana beibehalten. Gleichzeitig ist Yoga nicht anstrengend und lässt einen nach dem Training nicht buchstäblich tot umfallen.\nJeder kann die Praxis an sich „anpassen“, auch wenn er das letzte Mal in der Schule Sportunterricht gemacht hat.\nEine Schulung ist nicht erforderlich \nextreme Fähigkeiten und aufgepumpte Muskeln, aber wenn du regelmäßig auf die Matte gehst, werden Veränderungen sichtbar sein, die mit bloßem Auge erkennbar sind\n</string>
    <string name="practice_1_1">Wie viele Asanas gibt es im Yoga\?</string>
    <string name="practice_1_2"><![CDATA[Es gibt eine berühmte Aussage von Goraksha: „Es gibt so viele Asanas wie es Arten verschiedener Lebewesen gibt.“ Shiva sprach von 8.400.000 Asanas und er allein kannte sie. Aus dieser Zahl wählte er 84 aus, von denen 4 die wichtigsten sind und nützlich. Diese vier - Siddha-, Padma-, Simha- und Bhadra-Asanas - sind die besten.\\"\nAsana besteht aus drei Phasen: Eintreten in die Pose, Halten und Verlassen. Es ist wichtig, einige Zeit in der Asana zu bleiben – ab einer Minute. Der Übungseffekt wird aber auch bei dynamischer Arbeit spürbar sein. Für Anfänger in den ersten Phasen ist es besser, nicht auf die Anzahl und Intensität der Posen zu achten, sondern auf die Richtigkeit ihrer Ausführung. \nJede Asana ist eine Ablehnung der rein menschlichen Natur und eine Wiederholung der ursprünglichen göttlichen Bewegung, daher ist es wichtig, die Posen so genau wie möglich einzuhalten. Und wenn Sie noch nie geübt haben, ist es für das erste Mal besser, für Gruppen- oder Einzelunterricht in ein Studio zu gehen. Der Lehrer kann eine einzigartige Reihe von Asanas für Sie zusammenstellen und Ihnen sagen, wenn Sie etwas falsch machen.\nAsanas helfen dabei, alles in normalem Ton zu halten – Muskeln, Gelenke und Organe. Die Körperhaltungen haben unterschiedliche Auswirkungen:\n\n]]></string>
    <string name="practice_2_1">Yoga-Übungen: Welche Vorteile sie für den Körper haben</string>
    <string name="practice_2_2">Stehende Asanas helfen dabei, die Körperhaltung zu korrigieren, das Gleichgewicht zu finden und die Gelenk- und Muskelelastizität zu entwickeln. Yoga im Stehen ist eine hervorragende Grundlage für fortgeschrittenere Übungen in der Zukunft.\nSitzende Asanas können Ihnen dabei helfen, Schmerzen in Ihren Knien, Knöcheln, Hüften oder der Wirbelsäule zu lindern. Sitzende Yogastellungen bereiten Sie auf völlige Entspannung und den Dialog mit sich selbst vor.\nUmgekehrte Asanas ermöglichen es Ihnen, Stress zu vergessen und sich von den Problemen der Außenwelt zu lösen. Diese Posen nähren den Körper mit Energie, geben emotionales Gleichgewicht und stellen die Blutversorgung des Gehirns wieder her.\nSteigungen strecken die Wirbelsäule und die Rückseite der Hüften, verleihen Kraft und lindern das Schweregefühl im Rücken.\nBeugungen helfen dabei Beseitigen Sie die krumme Haltung und straffen Sie den gesamten vorderen Teil des Körpers – Brust, Bauch, Hüften. Außerdem verbessern sie die Verdauung und öffnen den Brustkorb, wodurch die Sauerstoffzirkulation verbessert wird.\nDrehungen revitalisieren im wahrsten Sinne des Wortes die Wirbelsäule, da sie die Bandscheiben nähren. Solche Posen stimulieren perfekt die Arbeit der inneren Organe.\nAsanas im Liegen helfen, den Körper nach einem anstrengenden Tag oder einer Krankheit wiederherzustellen. Sie sind nützlich für Frauen, die unter Menstruationsbeschwerden leiden, für Asthmatiker und Menschen mit Verdauungsproblemen.\n\n</string>
    <string name="practice_3_1">Wie viele Sekunden muss man eine Yoga-Pose halten\?</string>
    <string name="practice_3_2">Asanas sind stabile Positionen, was bedeutet, dass es besser ist, einige Zeit still und ruhig zu bleiben, normalerweise 30 Sekunden bis 5 Minuten. Es hängt alles vom Trainingsniveau und der Komplexität der Asana selbst ab. In Shavasana können Sie beispielsweise bis zu 15 Minuten bleiben. Es ist wichtig, die Atmung nicht zu vergessen, sie hilft, Asanas zu halten. Am Anfang kann es schwierig sein, die Haltung beizubehalten, sich auf die Empfindungen zu konzentrieren und auf die Atmung zu achten. Doch nach und nach gewöhnt sich der Körper an die Belastung\n\n</string>
    <string name="practice_4_1">Wie endet Yoga\?</string>
    <string name="practice_4_2">Normalerweise endet der Komplex mit völliger Entspannung – Shavasana, wenn die Schüler ihre Atmung beruhigen und alle Sorgen loslassen. Es ist wichtig, nicht an den aufflammenden Gedanken festzuhalten, sondern sie ruhig von einem zum anderen fließen zu lassen, ohne stecken zu bleiben. Entspannende Asanas sind sehr wichtig, denn sie lehren dich, auf deine Empfindungen und Wünsche zu hören. Shavasana festigt das Ergebnis der Praxis perfekt, hilft dem Körper, die Erfahrung zu verinnerlichen, und dem Geist, von körperlicher Aktivität zur völligen Entspannung zu wechseln.\n\n</string>
    <string name="practice_5_1">Was ist statisch im Yoga\?</string>
    <string name="practice_5_2">Bei der Statik geht es darum, eine Asana über einen längeren Zeitraum zu halten. Während der Vinyasa-Flow eine dynamische Bewegung von einer Pose zur anderen erfordert, versuchen die Praktizierenden hier, ihre Posen über einen längeren Zeitraum zu halten. Static lehrt uns, unseren Körper auf einer tiefen Ebene zu hören und ihm zuzuhören: Indem wir in einer Pose bleiben, studieren wir ihn von innen, finden neue Arbeitsvektoren und verstehen die Form buchstäblich Zentimeter für Zentimeter. Und gleichzeitig stärken wir die Muskulatur. Praktisch jede Asana kann im statischen Modus ausgeführt werden – von Tadasana bis Shirshasana. Virabhadrasana I und II, Uttthita Trikonasana und Vrikshasana sind hervorragende Yoga-Einstiegshaltungen, in denen Sie lernen können, tief zu atmen und die Möglichkeiten des Körpers im statischen Modus zu erkunden.</string>
    <string name="asana_instructions">Asana-Anweisungen</string>
    <string name="asana_1">Tadasana –\nBerghaltung</string>
    <string name="asana_1_title">Stellen Sie sich gerade hin, die Füße zusammen – Daumen und Fersen berühren sich.\nSpannen Sie den Quadrizeps an und ziehen Sie die Kniescheiben nach oben.\nRichten Sie das Schambein auf sich selbst und ziehen Sie den Bauch und die unteren Rippen nach innen.\nDrehen Sie die Schultern leicht nach hinten und senken Sie sie nach unten – den Schulterblättern folgend, scheinen sie zum Boden zu „fließen“.\nDie Hände hängen frei am Körper entlang, die Finger zeigen nach unten.\nSpüren Sie die Unterstützung unter den Füßen und strecken Sie sie zu einer gleichmäßigen, starken Schnur – von den Fersen bis zu den Fersen Oberkopf.\n</string>
    <string name="asana_1_in">Stehen Sie etwa eine Minute lang still, atmen Sie gleichmäßig und tief ein und lösen Sie bei jedem Ausatmen eine Welle der Entspannung aus.</string>
    <string name="asana_1_exit">Ausstieg: Gehen Sie langsam zur nächsten Asana über.</string>
    <string name="asana_2">Vrikshasana\nBaumhaltung</string>
    <string name="asana_2_title">Heben Sie bei Tadasana das am Knie angewinkelte rechte Bein an. Platzieren Sie den Fuß so nah wie möglich an der Leiste. Wenn dies nicht möglich ist, senken Sie es tiefer ab – am Schienbein. Unter dem Gesichtspunkt der Verletzungssicherheit ist es unzulässig, sich auf das Knie zu stützen.\nHeben Sie Ihre Hände hoch oder verbinden Sie Ihre Handflächen zum Namaste vor der Brust. Im zweiten Fall drücken Sie die Handflächen fest zusammen, wobei die Daumen zum Brustbein zeigen und die anderen Finger vom Körper weg zeigen.\nZiehen Sie das Knie des Standbeins nach oben, indem Sie den Quadrizeps aktivieren.\nGlätten Sie die Beugung der Lendenwirbelsäule : Ziehen Sie das Steißbein nach innen, spannen Sie den Nabel und die unteren Rippen an.\nSchultern nach unten, Hals frei, Kopf zieht die Wirbelsäule nach oben.\nBleiben Sie bei -8 Atemzyklen.\nKehren Sie zu Tadasana zurück und führen Sie die Übung auf der anderen Seite durch.\nWenn ja Wenn Sie Schwierigkeiten haben, das Gleichgewicht zu halten, können Sie sich an eine Wand oder einen Stuhl lehnen oder Ihre Hände auf Ihre Taille legen. Empfehlenswert ist auch der Blick auf einen festen Punkt vor Ihnen – auch das hilft, das Gleichgewicht zu halten\n</string>
    <string name="asana_3">Utthita Trikonasana gestreckte Dreieckshaltung</string>
    <string name="asana_3_title">Machen Sie von Tadasana aus einen Schritt nach rechts und spreizen Sie dabei die Beine etwa einen Meter weit (der Abstand wird individuell berechnet und hängt von den Proportionen der Person ab).\nGestreckte Arme sind parallel zur Matte.\nSpreizen Sie die Kniescheiben leicht, die Gelenke sollten Seien Sie entspannt.\nDrehen Sie den rechten Fuß entlang der Matte nach vorne, den linken Fuß in einem Winkel von etwa 45 Grad nach innen.\nBringen Sie den Körper hinter die rechte Hand und legen Sie die Handfläche auf das Schienbein oder den Knöchel (Sie können eine verwenden). Block). Führen Sie diese Bewegung durch Streckung aus: Sowohl die rechte als auch die linke Seite werden gestreckt, der Rücken bleibt gerade.\nStrecken Sie den linken Arm nach oben, mit den Schultern auf einer Linie.\nKonzentrieren Sie Ihren Blick auf die Fingerspitzen der linken Hand.\nAtmen Sie tief und fühlen Sie sogar Dehnung.\n</string>
    <string name="asana_3_exit">Greifen Sie vorsichtig durch die Diagonale zur Seite nach der linken Handfläche und bringen Sie den Körper wieder in eine gerade Position. Wiederholen Sie dies am anderen Bein</string>
    <string name="asana_4">Prasarita Padottanasana\na-Pose mit weit gespreizten und ausgestreckten Beinen\n</string>
    <string name="asana_4_title">Beginnen Sie mit Tadasana.\nSpreizen Sie die Füße so, dass sie die Breite der seitlich ausgestreckten Arme haben.\nDie äußeren Teile der Füße sollten parallel zur Abkürzung der Matte sein und die Zehen sollten leicht nach innen gedreht sein. \nBeugen Sie sich beim Ausatmen nach vorne und halten Sie das Becken in der ursprünglichen Position: Bewegen Sie es nicht nach hinten im Verhältnis zu den Fersen.\nLegen Sie Ihre Hände auf den Boden oder auf Blöcke. Sie können Ihre Handflächen auf Höhe der Füße oder leicht davor platzieren. Alternativ falten Sie die Handflächen in die Ellbogenbeugen und führen den Scheitel Ihres Kopfes sanft zum Boden. Um die Neigung zu vertiefen, können Sie die großen Zehen fassen und die Ellbogen zur Seite strecken.\nMit dem auf die Füße verteilten Gewicht belasten Sie die Zehen aktiv. Dies hilft, das Becken auszurichten und eine Rückwärtsabweichung zu verhindern.\nDer Nacken ist entspannt, klemmen Sie ihn nicht mit den Schultern ein.\n</string>
    <string name="asana_4_exit">beim Ausatmen sanft aufstehen. Wenn Ihnen schwindelig wird, können Sie in einer Zwischenposition bleiben: Legen Sie Ihre Handflächen auf den Boden, unter Ihre Schultern und atmen Sie ein wenig.</string>
    <string name="asana_5">Dandasana \nPose-Stock\n</string>
    <string name="asana_5_title">Setzen Sie sich auf den Boden und strecken Sie Ihre Beine vor sich aus. Bringen Sie die Füße zusammen und richten Sie die Zehen auf sich. Ziehen Sie das Gesäß mit den Händen nach hinten, um die Ischiasknochen zu spüren und von ihnen wegzudrücken.\nSenken Sie Ihre Hände, sodass sich Ihre Fingerspitzen auf beiden Seiten Ihres Beckens befinden und die Handflächen fest auf den Boden drücken.\nDrehen Sie Ihre Hüften leicht nach innen und nivellieren Sie sie die Position Ihrer Beine.\nZiehen Sie die Wirbelsäule nach oben: Stellen Sie sich vor, wie sie sich zwischen Steißbein und Kopf verlängert.\nBleiben Sie mindestens 1 Minute lang dabei und atmen Sie tief und gleichmäßig.\n</string>
    <string name="asana_6">Vajrasana\nDiamant-Pose</string>
    <string name="asana_6_title">Knien Sie sich mit zusammengefügten Füßen auf die Knie.\nSenken Sie das Gesäß langsam bis zu den Fersen.\nDie Handflächen sind zur Decke geöffnet und liegen entspannt auf Ihren Oberschenkeln.\nHalten Sie Ihren Rücken gerade, fallen Sie nicht nach hinten.\nKonzentrieren Sie sich auf die Atmung und beobachten Sie sorgfältig die Empfindungen im Körper. Wenn es Bereiche mit Spannung gibt, atmen Sie dort entspannt aus.\nSie können bis zu fünf Minuten in der Pose bleiben. Es ist wichtig, dass sich keine Beschwerden ansammeln und Sie sich wohl fühlen.\n\n</string>
    <string name="asana_7">Virasana – Heldenpose</string>
    <string name="asana_7_title">Spreizen Sie aus kniender Position Ihre Beine etwa hüftbreit.\nSenken Sie das Becken langsam nach unten und ziehen Sie die Schienbeine mit den Händen leicht auseinander. Wenn diese Variante der Übung sehr unangenehm ist, legen Sie Blöcke unter das Becken.\nDie Fußsohlen zeigen nach oben, die Zehen nach hinten. Ziehen Sie die Knie möglichst zusammen.\nStrecken Sie hinter dem Scheitel nach oben und vermeiden Sie eine Beugung in der unterer Rücken. Spannen Sie den Bauch an, um Verspannungen in der Rückenmuskulatur zu lösen.\nLegen Sie Ihre Hände zum Namaste vor Ihre Brust oder legen Sie Ihren Handrücken auf Ihre Oberschenkel\n</string>
    <string name="asana_7_exit">Legen Sie Ihre Handflächen auf die Matte, heben Sie Ihr Becken an, bringen Sie Schienbeine und Füße zusammen. Rückkehr nach Vajrasana</string>
    <string name="asana_8">Bakasana-Kranich-Pose</string>
    <string name="asana_8_title">Strecken Sie von Malasana aus Ihre Arme nach vorne und legen Sie sie auf den Boden. Spreizen Sie die Finger weit auseinander, um maximalen Halt auf der Matte zu gewährleisten.\nDrücken Sie die Hüften weiterhin gegen den Körper, heben Sie sich auf die Zehenspitzen und legen Sie die Knie auf die Schultern.\nZiehen Sie sich von den Armen weg, spreizen Sie die Schulterblätter, die Schultern zeigen nach hinten . Widerstand erzeugen: Drücken Sie gleichzeitig die Knie in die Schultern und die Schultern in die Knie.\nVerlagern Sie Ihr Körpergewicht vorsichtig auf Ihre Hände und versuchen Sie, Ihre Füße nacheinander vom Boden abzuheben und dabei Ihr Körpergewicht nach vorne zu drücken.\nWenn das Vorherige funktioniert War es für Sie einfach, können Sie die volle Balance erreichen – heben Sie beide Beine an und richten Sie das Becken auf die Fersen. Das Foto zeigt die untere Variante von Bakasana, und wenn Sie es bereits beherrschen, können Sie zur oberen Variante wechseln. Strecken Sie dazu nach und nach Ihre Arme an den Ellenbogen, ohne die Position Ihrer Beine und Ihres Körpers zu verlieren.\nFalls diese Varianten noch nicht verfügbar sind, können Sie das sogenannte Baby-Bakasana durchführen. Legen Sie in diesem Fall Ihre Unterarme auf den Boden und richten Sie die Finger Ihrer Hände nach vorne. Der Stützbereich vergrößert sich und es fällt leichter, ins Gleichgewicht zu kommen</string>
    <string name="asana_9">Shavasana-Leichenpose</string>
    <string name="asana_9_title">Setzen Sie sich am Ende des Komplexes in Dandasana und beginnen Sie, den Körper langsam nach unten zu senken, wobei Sie spüren, wie die Wirbel nacheinander den Boden berühren. Führen Sie diese Bewegung langsam aus und runden Sie dabei den Rücken ab.\nWenn der Körper auf dem Boden liegt, spreizen Sie die Arme leicht auseinander und öffnen Sie die Achselhöhlen.\nBedecken Sie Ihre Augen. Atmen Sie tief durch die Nase ein und durch den Mund aus – sprechen Sie. Wenn die Restspannung nachlässt, gehen wir zur freien Atmung über und vertiefen uns in die Beobachtung innerer Prozesse.\n\nSie können fünf bis dreißig Minuten in Shavasana bleiben. Abhängig von der Intensität der vorangegangenen Übung. Wenn Sie erst seit kurzem üben und sich noch nicht sehr müde fühlen, können Sie die Zeit in den Asanas verkürzen. Die Hauptsache ist, Zeit zu haben, sich zu beruhigen, die Empfindungen im Körper zu studieren und sich vollständig zu erholen.\n</string>
    <string name="asana_10">Halasana-Pflughaltung</string>
    <string name="asana_10_title">Legen Sie aus der Rückenlage Ihre Hände hinter den Kopf. Gestreckte oder angewinkelte Beine zeigen zu den Handflächen. Rollen Sie sanft und nicht ruckartig.\nDas Gewicht des Körpers liegt auf den Schultern und Schulterblättern – Kopf und Nacken sind nicht betroffen.\nZehen können in die Handflächen oder in deren Nähe gelegt werden. Wenn möglich, strecken Sie die Beine an den Knien.\nRollen Sie auf den Schulterblättern, um zu spüren, wie sich die Wirbelsäule verlängert und streckt – der Rücken entspannt sich.\n</string>
    <string name="asana_10_exit">sanft und so langsam wie möglich auf die Matte zurückrollen. Helfen Sie mit den Händen, die Beine können an den Knien angewinkelt werden.</string>
    <string name="asana_11">Karna Pidasana</string>
    <string name="asana_11_title">Bauen Sie Halasana auf und bringen Sie dann die angewinkelten Beine in Richtung Kopf und platzieren Sie sie mit den Knien an den Seiten der Ohren.\nHalten Sie das Becken senkrecht über den Schultern und ziehen Sie die Schienbeine und Knöchel in Richtung Boden. Wenn Ihnen dies gelingt, stellen Sie Ihre Füße auf den Spann. Wenn nicht, lassen Sie sie auf den Zehen.\nLegen Sie Ihre Hände auf Ihre Knöchel oder strecken Sie sich hinter Ihrem Rücken über die Matte.\nLegen Sie die Schultern leicht über die Ohren.\n</string>
    <string name="asana_11_in">breathe evenly, trying not to clamp the chest and relieve the neck. Relax the jaw.\n</string>
    <string name="asana_11_exit">Kehren Sie zu Halasana zurück und senken Sie langsam, Wirbel für Wirbel, den Rücken und dann die Beine.</string>
    <string name="asana_12">Salamba Sarvangasana\n</string>
    <string name="asana_12_title">Let\'s consider the exit from Halasana.\nFrom Halasana put your hands behind your back and pick up the body - thumbs pointing away from the spine, the rest upwards.\nStart lifting the legs to the vertical position - one or both at a time.\nDirect the elbows towards each other - they should not move apart.\nTurn your hips inwards, pull your legs up by your toes. In the final version, the body and legs are lined up in one line.\nPress the palms of the hands on the back to push the chest to the chin. The main weight is on the shoulders.\n</string>
    <string name="asana_12_exit">bring the legs behind the head and then return to lying on the back - no jerking or sudden movements.</string>
    <string name="asana_13">Sukhasana and Parivritta Sukhasana\n</string>
    <string name="asana_13_title">Sit with crossed legs – take the heels a little further away from the pelvis, so that you get a triangle, if you look from above. Heels under the knees. Check that the pelvis is straight and both sciatic bones are pressed against the mat or floor. Push off from this support and reach for the top of the head upwards. In order not to have a bend in the lower back, pull the belly up slightly, pointing the navel towards the spine.\nBring the shoulders back in a circular motion and lower them down. The chin is also slightly lowered down to stretch and relax the back of the neck. Take 5–10 deep inhalations and exhalations here, filling the abdomen and ribs with air. With the next exhalation, turn to the right – place the right hand behind the back, but do not transfer the body weight to it. With the left palm hug the knee or thigh of the right leg. Keep your back straight and continue to stretch your head towards the ceiling. Stay here for 3–5 cycles of deep breathing. On exhalation return to the centre and perform the exercise on the other side.\nSimplifications. A rolled up blanket or blocks can be placed under the pelvic bones. If during twisting the breathing becomes shallow and there is a feeling of tightness in the abdominal or thoracic region, you should turn forward slightly and release the tension.\nBenefits. Static position helps to concentrate, to realise the sensations in the body, to immerse oneself in watching the breath, to calm the mind, to form the posture. In twisting there is a stimulation of the abdominal organs, increases the mobility of the vertebrae.\n</string>
    <string name="asana_14">Marjariasana\n</string>
    <string name="asana_14_title">Technique. Stand on four points of support – palms of hands and elevations of feet. Make sure that the shoulders are above the wrists, the hands are shoulder–width apart and the pelvic bones are above the knees. Slightly tuck the lower ribs and navel inward, which smooths out the lumbar flexion and helps you get into a straight back position. Imagine the whole body coming together in the centre – it is strong and immovable. Linger in this position for a few breath cycles. Now we move to the dynamics: on the inhalation we perform a bend, directing the top of the head and tailbone to the ceiling, with the exhalation we round the upper back and push the shoulder blades apart from the spine. Perform this movement 7–10 times - gently, feeling how the spine is being developed.\nSimplifications. If the wrists are weak, perform the form on the forearms.\nBenefits. Relieves back pain and increases mobility of the spine - it improves blood supply to the intervertebral discs. Relieves unpleasant symptoms during critical days\n</string>
    <string name="asana_15">Ardha Bhujangasana\n</string>
    <string name="asana_15_title">Technique. From the position lying on the stomach place the palms of your hands a little further away from the head. With an inhalation lift the head and the thoracic region upwards, avoiding pain in the lower back. Rest your forearms on the floor and pull the mat towards you. Tighten your shoulder blades to your spine and pull the top of your head towards the mat - do not tilt your head back. Glutes and hips tucked in, feet at pelvic width or closer.\nSimplifications. If there is discomfort in the lower back, put your hands further away from the body. Benefits. Opens the thoracic region, increases the mobility of the vertebrae, eliminates the feeling of stiffness in the spine, improves the digestive system\n</string>
    <string name="asana_16">Malasana\n</string>
    <string name="asana_16_title">In Tadasana we spread our legs about the width of the mat and lower the pelvis downwards. Toes can look forward or to the sides. Join palms in front of the chest in namaste and push the thighs apart with the elbows, at the same time pulling the thighs to the body – resistance work. Pull the pelvis downwards and the top of the head upwards – stretch the spine. Linger in Malasana for 8–10 cycles of breathing.\nSimplifications. If you cannot put your heels on the floor, you can put a rolled-up plaid under them. Benefits. Develops hip joints, improves blood circulation in the pelvic organs, relieves painful sensations during menstruation.\n</string>
    <string name="asana_17">Balasana</string>
    <string name="asana_17_title">Technique of performance. Sit on your heels and then lower your belly on your thighs, head on the floor. Put your hands back and place them along the body. Maximally relax the back muscles and with each exhalation release all the tension. Linger in the child\'s pose for 10 deep cycles of breathing.\nSimplifications. If the head does not fall to the floor, you can put a block or pillow under the forehead, put one fist on the other for support.\nBenefits. Relaxes the muscles of the back, relieves painful sensations in the lumbar region, turns on the parasympathetic part of the nervous system.\n</string>
    <string name="in_asana">"In asana: "</string>
    <string name="exit">"exit: "</string>
    <string name="sound">sound\n</string>
    <string name="missed_us">Missed us?</string>
    <string name="push_title">Long time no see in our app. Please, log in and see what\'s new!</string>
</resources>