<resources>
    <string name="app_name">YogaApp</string>
    <string name="yoga_practice">Pratica di Yoga</string>
    <string name="detailed_exercises">Esercizi dettagliati</string>
    <string name="settings">Impostazioni</string>
    <string name="questions_about_yoga">Domande sullo yoga</string>
    <string name="what_is_asana_translation_and_interpretation">Cos\'è l\'asana: traduzione e interpretazione\n</string>
    <string name="title_second">Asana significa "postura corporea stabile" in sanscrito. Tali posture attivano vari sistemi del corpo e saturano ogni cellula di energia.\nÈ importante non solo mantenere una posizione particolare, ma anche respirare correttamente. Allora il nostro cuore, come un buon motore, lavora più attivamente e i nostri organi ricevono abbastanza ossigeno. La respirazione controllata è ciò che distingue lo yoga dalla ginnastica. Notando ogni inspirazione ed espirazione, il praticante può facilmente mantenere la concentrazione sulle proprie sensazioni e mantenere l\'asana. Allo stesso tempo, lo yoga non è estenuante e non ti fa svenire letteralmente dopo l\'allenamento. Ognuno può "adattare" la pratica a se stesso, anche se l\'ultima volta che ha fatto educazione fisica a scuola. L\'allenamento non richiede abilità estreme e muscoli scolpiti, ma se ti metti regolarmente sul tappetino, noterai cambiamenti visibili a occhio nudo.\n</string>
    <string name="practice_1_1">Quante asana ci sono nello yoga?</string>
    <string name="practice_1_2"><![CDATA[Vi è una famosa affermazione di Goraksha: "Ci sono tante asana quanti sono le specie di esseri viventi differenti. Shiva parlò di 8.400.000 asana e solo lui le conosceva. Di questo numero, ne ha selezionate 84, delle quali 4 sono le più importanti e utili. Queste quattro asana - siddha, padma, simha e bhadra asana sono le migliori."\nUn asana è composto da tre fasi: entrare nella posa, mantenerla ed uscirne. È importante rimanere nell asana per un certo tempo - almeno un minuto. Ma l\'effetto della pratica si avrà anche durante il lavoro dinamico. Per i principianti, nelle prime fasi, è meglio concentrarsi sulla correttezza dell \'esecuzione delle pose anziché sul numero e l\'intensità delle stesse. Ogni asana è un rifiuto della pura natura umana e una ripetizione del movimento divino originale, quindi è importante mantenere le pose il più accuratamente possibile. E se non hai mai praticato prima, la prima volta è meglio frequentare uno studio per lezioni di gruppo o individuali. L\'insegnante sarà in grado di creare un set unico di asana per te e ti dirà se stai facendo qualcosa di sbagliato. Le asana aiutano a mantenere tutto in uno stato di tono normale - muscoli, articolazioni e organi. Le posture hanno effetti diversi:\n\n]]></string>
    <string name="practice_2_1">Esercizi di yoga: quali benefici apportano al corpo</string>
    <string name="practice_2_2">Le asana in piedi aiutano a correggere la postura, a trovare l\'equilibrio e a sviluppare l\'elasticità delle articolazioni e dei muscoli. Lo yoga in piedi è una solida base per pratiche più avanzate in futuro.\nLe asana sedute possono aiutarti a liberarti dal dolore alle ginocchia, alle caviglie, alle anche o alla colonna vertebrale. Le posture yoga sedute ti predispongono al totale relax e al dialogo con te stesso.\nLe asana invertite ti permettono di dimenticare lo stress e di staccarti dai problemi del mondo esterno. Queste posizioni nutrono il corpo di energia, donano equilibrio emotivo e ripristinano la circolazione sanguigna al cervello.\nLe inclinazioni allungano la colonna vertebrale e la parte posteriore delle anche, danno una carica di vigore e alleviano la sensazione di pesantezza nella schiena.\nLe pieghe aiutano a eliminare il cattivo atteggiamento e tonificano tutta la parte anteriore del corpo - petto, addominali, anche. Migliorano anche la digestione e aprono il petto, migliorando la circolazione dell\'ossigeno.\nLe torsioni ravvivano letteralmente la colonna vertebrale, poiché nutrono i dischi intervertebrali. Tali posizioni stimolano perfettamente il lavoro degli organi interni.\nLe asana sdraiate aiutano a ripristinare il corpo dopo una giornata intensa o una malattia. Sono utili per le donne che soffrono di crampi mestruali, per gli asmatici e le persone con problemi digestivi.</string>
    <string name="practice_3_1">Per quanto tempo mantenere una posa di yoga?</string>
    <string name="practice_3_2">Le asana sono posizioni stabili, il che significa che è meglio rimanere immobili e calmi per un certo periodo di tempo, di solito da 30 secondi a 5 minuti. Tutto dipende dal livello di allenamento e dalla complessità dell\'asana stessa, ad esempio, in Shavasana puoi rimanere fino a 15 minuti. È importante non dimenticare la respirazione, essa aiuta a mantenere le asana. All\'inizio potrebbe essere difficile mantenere la posa, concentrarsi sulle sensazioni e controllare la respirazione. Ma gradualmente il corpo si abituerà alla tensione\n\n</string>
    <string name="practice_4_1">Come termina lo yoga?</string>
    <string name="practice_4_2">Solitamente il complesso termina con un totale rilassamento - Shavasana, quando gli studenti calmano la loro respirazione e lasciano andare tutte le preoccupazioni. È importante non aggrapparsi ai pensieri che scorrono tranquillamente da uno all\'altro senza rimanere bloccati. Le asana rilassanti sono molto importanti perché ti insegnano ad ascoltare le tue sensazioni e i tuoi desideri. Shavasana consolida perfettamente il risultato della pratica, aiuta il corpo a interiorizzare l\'esperienza e la mente a passare dall\'attività fisica al completo relax.\n\n</string>
    <string name="practice_5_1">Cosa significa statico nello yoga?</string>
    <string name="practice_5_2">Lo statico si basa sulla tenuta di un\'asana per un lungo periodo di tempo. Mentre il vinyasa flow richiede movimenti dinamici da una posa all\'altra, qui i praticanti cercano di mantenere le loro posture per un lungo periodo. Lo statico ci insegna ad ascoltare il nostro corpo a un livello profondo: rimanendo in una posa, la studiamo dall\'interno, scopriamo nuovi vettori di lavoro, comprendiamo la forma centimetro per centimetro. E allo stesso tempo rafforziamo i muscoli. Praticamente qualsiasi asana può essere eseguita in modalità statica - da Tadasana a Shirshasana. Virabhadrasana I e II, Uttthita Trikonasana, Vrikshasana sono ottime posizioni di yoga con le quali puoi imparare a respirare profondamente ed esplorare le possibilità del corpo in modalità statica.</string>
    <string name="asana_instructions">Istruzioni per l\'Asana</string>
    <string name="asana_1">Tadasana -\nposizione della montagna</string>
    <string name="asana_1_title">Stai in piedi dritto, i piedi sono uniti - pollici e talloni si toccano.\nTendi i quadricipiti e solleva le rotule.\nIndirizza l\'osso pubico verso di te e tira l\'addome e le costole inferiori verso l\'interno.\nRuota leggermente le spalle all\'indietro e abbassale - seguendo le scapole sembrano "scorrere" verso il pavimento.\nLe mani pendono liberamente lungo il corpo, le dita puntano verso il basso.\nSenti il supporto sotto i piedi e allungati come un\'unica stringa forte e uniforme - dai talloni alla cima della testa.\n</string>
    <string name="asana_1_in">rimani immobile per circa un minuto, respira in modo uniforme e profondo, rilascia una sensazione di rilassamento ad ogni espirazione.</string>
    <string name="asana_1_exit">Uscita: muoviti lentamente verso la prossima asana.</string>
    <string name="asana_2">Vrikshasana\nposizione dell\'albero</string>
    <string name="asana_2_title">Da Tadasana, solleva la gamba destra piegata al ginocchio. Posiziona il piede il più vicino possibile all\'inguine. Se ciò non è possibile, posizionalo più in basso - sulla tibia. È inammissibile dal punto di vista della sicurezza infortuni appoggiarsi al ginocchio.\nAlza le braccia in alto o unisci le palme in namaste davanti al petto. Nel secondo caso, premi le basi delle palme strettamente insieme, con i pollici rivolti verso lo sterno e le altre dita rivolte lontano dal corpo.\nTira il ginocchio della gamba di supporto verso l\'alto attivando i quadricipiti.\nRaddrizza la flessione lombare: infila il coccige all\'interno, stringi l\'ombelico e le costole inferiori.\nSpalle in basso, collo libero, testa che tira la colonna vertebrale verso l\'alto.\nRimani per -8 cicli di respirazione.\nTorna a Tadasana e esegui dall\'altro lato.\nSe ti è difficile mantenere l\'equilibrio, puoi appoggiarti a una parete o a una sedia o mettere le mani sui fianchi. È anche consigliabile guardare un punto fisso davanti a te - questo aiuta anche a mantenere l\'equilibrio.\n</string>
    <string name="asana_3">Uttthita Trikonasana\nposizione del triangolo allungato</string>
    <string name="asana_3_title">Da Tadasana fai un passo a destra, allargando le gambe di circa un metro (la distanza è calcolata individualmente e dipende dalle proporzioni della persona).\nLe braccia distese sono parallele al tappetino.\nStringi leggermente le rotule, le articolazioni dovrebbero essere rilassate.\nGira il piede destro lungo il tappetino in avanti, il piede sinistro verso l\'interno ad un angolo di circa 45 gradi.\nPorta il corpo dietro la mano destra e posiziona il palmo della mano sulla tibia o sulla caviglia (puoi usare un blocco). Esegui questo movimento attraverso l\'estensione: sia il lato destro che quello sinistro si allungano, la schiena rimane dritta.\nAllunga il braccio sinistro verso l\'alto, con le spalle allineate.\nConcentra lo sguardo sulle punte delle dita della mano sinistra.\nRespira profondamente e senti uno stiramento uniforme.\n</string>
    <string name="asana_3_exit">raggiungi delicatamente la palma sinistra attraverso la diagonale lateralmente, riporta il corpo in posizione dritta. Ripeti sulle altre gambe</string>
    <string name="asana_4">Prasarita Padottanasana\nposizione delle gambe larghe e distese\n</string>
    <string name="asana_4_title">Inizia con Tadasana.\nAllarga i piedi in modo che siano larghi quanto le braccia distese ai lati.\nLe parti esterne dei piedi dovrebbero essere parallele alla riduzione del tappetino, e le dita dei piedi dovrebbero essere leggermente rivolte verso l\'interno.\nMentre espiri, inclinati in avanti, mantenendo il bacino nella posizione originale: non spostarlo indietro rispetto ai talloni.\nMetti le mani sul pavimento o sui blocchi. Puoi posizionare le palme al livello dei piedi o leggermente davanti a loro. In alternativa, piega le palme delle mani nei gomiti, guidando delicatamente la parte superiore della testa verso il pavimento. Per approfondire l\'inclinazione, puoi afferrare i pollici dei piedi e puntare i gomiti verso i lati.\nCon il peso distribuito sui piedi, carica attivamente le dita dei piedi. Ciò aiuterà ad allineare il bacino e a prevenire una deviazione verso l\'indietro.\nIl collo è rilassato, non lo bloccare con le spalle.\n</string>
    <string name="asana_4_exit">nell\'espirazione, alzati delicatamente. Se ti senti stordito, puoi rimanere in una posizione intermedia: metti le palme delle mani sul pavimento, sotto le spalle, e respira un po\'.</string>
    <string name="asana_5">Dandasana \nposizione del bastone\n</string>
    <string name="asana_5_title">Siediti a terra e distendi le gambe davanti a te. Unisci i piedi e puntali verso di te. Usa le mani per tirare indietro i glutei in modo da sentire le ossa del sedere e spingi via da esse.\nAbbassa le mani in modo che le punte delle dita siano ai lati del bacino, le palme premute saldamente a terra.\nRuota leggermente i fianchi verso l\'interno, livellando la posizione delle gambe.\nTira la colonna vertebrale verso l\'alto: immagina che si stia allungando tra il coccige e la testa.\nRimani per almeno 1 minuto, respirando profondamente e uniformemente.\n</string>
    <string name="asana_6">Vajrasana\nposizione del diamante</string>
    <string name="asana_6_title">Mettiti in ginocchio con i piedi uniti.\nAbbassa lentamente i glutei sui talloni.\nLe palme delle mani sono rivolte verso il soffitto e riposano rilassate sulle cosce.\nMantieni la schiena dritta, senza inclinarti all\'indietro.\nConcentrati sulla respirazione e osserva attentamente le sensazioni nel corpo. Se ci sono aree di tensione, dirigi l\'espirazione rilassante lì.\nPuoi rimanere nella posizione per un massimo di cinque minuti. È importante che non si accumuli disagio e che ti senta a tuo agio.\n\n</string>
    <string name="asana_7">Virasana - posizione dell\'eroe</string>
    <string name="asana_7_title">Da una posizione inginocchiata, allarga le gambe alla larghezza dell\'anca.\nAbbassa lentamente i glutei verso il basso, usando le mani per separare leggermente le caviglie. Se questa variante dell\'esercizio è molto scomoda, metti dei blocchi sotto i glutei.\nLe piante dei piedi sono rivolte verso l\'alto, le dita dei piedi indietro, unisci le ginocchia se possibile.\nAllunga la parte superiore della testa verso l\'alto, evitando una curva nella parte bassa della schiena. Stringi l\'addome per alleviare la tensione nei muscoli della schiena.\nMetti le mani davanti al petto in namaste, o posiziona il dorso delle mani sulle cosce\n</string>
    <string name="asana_7_exit">appoggia le palme sul tappetino, alza i glutei, avvicina le caviglie e i piedi. Torna a Vajrasana</string>
    <string name="asana_8">Bakasana - posizione della gru</string>
    <string name="asana_8_title">Da Malasana, allunga le braccia in avanti e posizionalele sul pavimento. Dita allargate per una presa massima sul tappetino.\nContinua a premere i fianchi contro il corpo, sollevando le punte dei piedi e appoggiando le ginocchia sulle spalle.\nAllontanandoti dalle braccia, separa le scapole dalla schiena, spalle rivolte all\'indietro. Crea resistenza: premi contemporaneamente le ginocchia sulle spalle e le spalle sulle ginocchia.\nSposta attentamente il peso del corpo sulle mani e cerca di sollevare i piedi dal pavimento uno alla volta, spingendo il peso del corpo in avanti.\nSe il lavoro precedente ti è sembrato facile, puoi passare al bilanciamento completo - solleva entrambe le gambe, dirigendo il bacino verso i talloni. La foto mostra la variante inferiore di Bakasana, e se l\'hai già padroneggiata, puoi passare a quella superiore. Per farlo, estendi gradualmente le braccia ai gomiti senza perdere la posizione delle gambe e del corpo.\nSe queste varianti non sono ancora disponibili, puoi eseguire la cosiddetta Bakasana per bambini. In questo caso, appoggia gli avambracci a terra, puntando le dita delle mani in avanti. L\'area di supporto aumenta ed è più facile entrare in equilibrio.\n</string>
    <string name="asana_9">Shavasana - posizione del cadavere</string>
    <string name="asana_9_title">Alla fine del complesso, siediti in Dandasana e inizia a scendere lentamente verso il basso, sentendo le vertebre toccare il pavimento una per una. Esegui questo movimento lentamente, arrotondando la schiena.\nQuando la parte superiore della schiena e la testa sono a contatto con il pavimento, sdraiati completamente. Metti le mani lungo il corpo con i palmi rivolti verso l\'alto. Allontana leggermente le gambe e lascia che i piedi si allontanino naturalmente verso i lati.\nChiudi gli occhi e rilassati completamente. Lascia che tutti i muscoli si rilassino, concentrandoti sulla respirazione. Respira profondamente e lentamente, lasciando andare ogni tensione mentre espiri.\nRimanere in Shavasana per almeno 5–10 minuti, o più a lungo se lo desideri.\n</string>
    <string name="asana_10">Salamba Sarvangasana - posizione della candela</string>
    <string name="asana_10_title">Per iniziare, sdraiati sulla schiena con le braccia lungo i fianchi e le gambe unite.\nInspirando, solleva le gambe lentamente verso l\'alto, aiutandoti con le mani posizionate sulle anche o sulla parte bassa della schiena.\nPorta le gambe in verticale, creando una linea retta con il corpo. Le spalle e la testa dovrebbero rimanere a terra.\nSostieni la schiena con le mani, cercando di distribuire il peso del corpo su spalle, braccia e gomiti.\nMantieni la posizione il più a lungo possibile, respirando profondamente e regolarmente. Puoi inizialmente provare a stare in questa posa per 30 secondi e aumentare gradualmente il tempo.\nPer uscire dalla posizione, abbassa lentamente le gambe sul pavimento mantenendo la schiena sostenuta dalle mani.\n</string>
    <string name="asana_11">Matsyasana - posizione del pesce</string>
    <string name="asana_11_title">Sdraiati sulla schiena con le gambe distese e le braccia lungo i fianchi.\nPiegati i gomiti e porta le mani sotto i glutei con i palmi rivolti verso il basso.\nInspirando, solleva il busto e la testa dal pavimento, arcuando la schiena e portando la parte superiore della testa a terra.\nLe gambe dovrebbero rimanere distese e i gomiti dovrebbero sostenere il peso del corpo.\nMantieni la posizione per alcuni respiri profondi e lentamente torna alla posizione sdraiata.\n</string>
    <string name="asana_12">Balasana - posizione del bambino</string>
    <string name="asana_12_title">Inizia seduto sulle ginocchia, con i glutei appoggiati sui talloni.\nInspirando, allunga le braccia in avanti e piega il busto in avanti, portando la fronte a terra.\nLe braccia dovrebbero essere distese davanti a te, le mani appoggiate a terra, i palmi rivolti verso l\'alto.\nMantieni la posizione e rilassati completamente, respirando profondamente e lasciando andare la tensione.\nPuoi stare in questa posa per diversi respiri o anche per diversi minuti, a seconda del tuo livello di comfort e del bisogno di rilassamento.\n</string>
    <string name="asana_13">Savasana - posizione del cadavere</string>
    <string name="asana_13_title">Sdraiati sulla schiena con le gambe distese e le braccia lungo i fianchi.\nLascia che i piedi cadano lateralmente in modo naturale, con le dita dei piedi che puntano verso l\'esterno.\nLe braccia dovrebbero essere leggermente distanziate dal corpo, i palmi rivolti verso l\'alto.\nChiudi gli occhi e rilassati completamente.\nRimanere in Savasana per almeno 5–10 minuti, o più a lungo se lo desideri.\n</string>
    <string name="asana_14">Bhujangasana - posizione del cobra</string>
    <string name="asana_14_title">Sdraiati sulla pancia con le gambe distese e i piedi uniti.\nPosiziona le mani a terra sotto le spalle, con i palmi rivolti verso il basso e le dita dei piedi rivolte verso avanti.\nInspirando, spingi lentamente il busto in su dal pavimento, estendendo completamente le braccia.\nTira indietro le spalle e guarda verso l\'alto, mantenendo il collo in posizione neutra.\nMantieni la posizione per alcuni respiri profondi e lentamente torna alla posizione sdraiata sulla pancia.\n</string>
    <string name="asana_15">Halasana - posizione dell\'aratro</string>
    <string name="asana_15_title">Sdraiati sulla schiena con le braccia lungo i fianchi.\nInspirando, solleva lentamente le gambe sopra la testa, portando i piedi oltre la linea della testa.\nAppoggia le mani sul pavimento dietro di te per sostenere la schiena.\nLe gambe dovrebbero essere diritte e i piedi dovrebbero toccare il pavimento dietro di te.\nMantieni la posizione per alcuni respiri profondi e lentamente torna alla posizione sdraiata sulla schiena.\n</string>
    <string name="asana_16">Ardha Matsyendrasana - posizione del mezzo signore dei pesci</string>
    <string name="asana_16_title">Siediti sul pavimento con le gambe distese davanti a te.\nPiegati la gamba destra e posizionala sul lato esterno della gamba sinistra, il tallone vicino al fianco sinistro.\nPiega la gamba sinistra in modo che il tallone sia vicino al fianco destro.\nInspirando, alza il braccio sinistro verso l\'alto.\nEspirando, porta il gomito sinistro sul lato esterno della gamba destra e gira il busto verso destra.\nMantieni la posizione per alcuni respiri profondi e lentamente torna alla posizione seduta.\nRipeti sul lato opposto.\n</string>
    <string name="asana_17">Surya Namaskar - Saluto al Sole</string>
    <string name="asana_17_title">Il Saluto al Sole è una sequenza di asana dinamica che coinvolge diverse posizioni. Ecco come eseguirlo:</string>
    <string name="in_asana">"In asana: "</string>
    <string name="exit">"exit: "</string>
    <string name="sound">suono\n</string>
    <string name="missed_us">Ci hai mancato?</string>
    <string name="push_title">Era un po\' che non ci vedevi nella nostra app. Per favore, accedi e scopri le novità!</string>
</resources>